

Q1. Which refrigerant replaced R-134a in most modern car HVAC systems due to 
environmental concerns?
A. R-12
B. R-22
C. R-1234yf
D. R-410A
Answer: C
Q2. The main environmental problem caused by old refrigerants like R-12 was:
A. Global warming only
B. Ozone layer depletion
C. Acid rain
D. Water pollution
Answer: B
Q3. Which gas from car AC systems contributes to global warming?
A. Oxygen
B. Carbon dioxide
C. Refrigerant gas
D. Nitrogen
Answer: C
Q4. The Global Warming Potential (GWP) of R-1234yf is:
A. Very high

B. Moderate
C. Very low
D. Zero
Answer: C
Q5. Which safety device protects the AC system from over-pressure?
A. Evaporator
B. Condenser
C. Pressure relief valve
D. Receiver drier
Answer: C
Q6. Refrigeration is the process of:
A. Heating a space
B. Cooling a space below atmospheric temperature
C. Removing humidity
D. Supplying hot air
Answer: B
Q7. The working fluid in refrigeration is called:
A. Coolant
B. Refrigerant
C. Lubricant
D. Water
Answer: B
Q8. In an air conditioning system, the main function of the evaporator is to:

A. Compress gas
B. Absorb heat
C. Reject heat
D. Pump refrigerant
Answer: B
Q9. Which component increases the pressure of the refrigerant?
A. Condenser
B. Compressor
C. Evaporator
D. Expansion valve
Answer: B
Q10. Air conditioning controls all except:
A. Temperature
B. Humidity
C. Air cleanliness
D. Fuel consumption
Answer: D
Q11. The vapour compression cycle has how many main components?
A. 2
B. 3
C. 4
D. 5
Answer: C

Q12. The function of the expansion valve is to:
A. Increase pressure
B. Decrease pressure
C. Absorb heat
D. Reject heat
Answer: B
Q13. In which component does refrigerant absorb heat?
A. Condenser
B. Compressor
C. Evaporator
D. Expansion valve
Answer: C
Q14. Heat rejection occurs in the:
A. Evaporator
B. Compressor
C. Condenser
D. Expansion device
Answer: C
Q15. COP of a refrigeration system is defined as:
A. Work done / Heat absorbed
B. Heat rejected / Work input
C. Heat absorbed / Work input
D. Work input / Heat rejected

Answer: C
Q16. The main function of the compressor in a car AC system is to:
A. Store refrigerant
B. Increase pressure of refrigerant
C. Cool the refrigerant
D. Absorb heat from cabin
Answer: B
Q17. Which component converts high-pressure refrigerant gas into liquid?
A. Evaporator
B. Compressor
C. Condenser
D. Receiver drier
Answer: C
Q18. The expansion valve in the AC system:
A. Increases refrigerant temperature
B. Reduces refrigerant pressure
C. Removes moisture
D. Compresses gas
Answer: B
Q19. The evaporator is usually located:
A. In front of the radiator
B. Inside the dashboard
C. Near the engine block

D. Under the car
Answer: B
Q20. Which component removes moisture from refrigerant?
A. Condenser
B. Receiver drier
C. Expansion valve
D. Compressor
Answer: B
Q21. The blower motor is used to:
A. Cool engine
B. Circulate air in the cabin
C. Reduce fuel consumption
D. Lubricate compressor
Answer: B
Q22. The cabin air filter is located:
A. Before the compressor
B. In air intake duct
C. Inside the condenser
D. In refrigerant pipe
Answer: B
Q23. The mode door in HVAC system controls:
A. Refrigerant flow
B. Engine speed

C. Direction of airflow
D. Pressure of refrigerant
Answer: C
Q24. In heating mode, warm air is produced using:
A. Hot exhaust gases
B. Hot engine coolant
C. Hot compressor oil
D. Hot radiator fan air
Answer: B
Q25. Recirculation flap helps to:
A. Increase fuel efficiency
B. Prevent refrigerant leakage
C. Recirculate cabin air
D. Increase compressor speed
Answer: C
Q26. The heater core works as:
A. A compressor
B. A small radiator
C. An expansion valve
D. A condenser
Answer: B
Q27. Hot engine coolant flows from which part to the heater core?
A. Fuel tank

B. Exhaust pipe
C. Engine block / cylinder head
D. Brake lines
Answer: C
Q28. The main source of heat for automobile heating system is:
A. Battery
B. Engine waste heat
C. Outside air
D. Exhaust muffler
Answer: B
Q29. The function of heater control valve is to:
A. Control refrigerant pressure
B. Control coolant flow to heater core
C. Control speed of blower
D. Control temperature sensor
Answer: B
Q30. The purpose of ventilation in a car is to:
A. Heat the engine
B. Supply fresh air
C. Increase tyre pressure
D. Improve acceleration
Answer: B
Q31. Which component removes dust before air enters the cabin?

A. Expansion valve
B. Condenser
C. Cabin air filter
D. Radiator
Answer: C
Q32. The blower motor in ventilation system is used to:
A. Push refrigerant into condenser
B. Draw in and circulate air
C. Compress air
D. Cool engine oil
Answer: B
Q33. The comfortable temperature range for most people is:
A. 10–15°C
B. 18–27°C
C. 30–40°C
D. 0–10°C
Answer: B
Q34. The ideal relative humidity for human comfort lies between:
A. 10–20%
B. 20–30%
C. 40–60%
D. 80–100%
Answer: C

Q35. Human comfort mainly depends on:
A. Temperature only
B. Humidity only
C. Air motion only
D. Temperature, humidity and air motion
Answer: D
Q36. High air velocity in a room causes:
A. Better comfort
B. Skin dryness
C. Feeling of cold discomfort
D. No effect
Answer: C
Q37. The comfort zone is shown on:
A. T–S diagram
B. P–V diagram
C. Psychrometric chart
D. Mollier diagram
Answer: C
Q38. Which refrigerant is most commonly used in modern car AC systems?
A. R-12
B. R-134a
C. R-22
D. R-410A
Answer: B

Q39. Which refrigerant is widely used now due to its low global warming potential?
A. R-12
B. R-1234yf
C. R-404A
D. R-717
Answer: B
Q40. Which property is important for a good refrigerant?
A. High boiling point
B. High toxicity
C. High latent heat of vaporization
D. High viscosity
Answer: C
Q41. Which refrigerant has zero ozone depletion potential?
A. R-12
B. R-134a
C. R-1234yf
D. Both B and C
Answer: D
Q42. Before charging refrigerant, the system should be:
A. Heated
B. Pressurized
C. Evacuated
D. Oiled

Answer: C
Q43. Why is vacuum created before charging refrigerant?
A. To increase pressure
B. To remove air and moisture
C. To cool the pipes
D. To test compressor speed
Answer: B
Q44. Which instrument is used to measure high and low side pressure?
A. Thermometer
B. Manifold gauge set
C. Hydrometer
D. Voltmeter
Answer: B
Q45. Overcharging refrigerant causes:
A. Low pressure
B. No cooling
C. Higher system pressure
D. Freezing of evaporator
Answer: C
Q46. The main function of the temperature control system is to:
A. Control vehicle speed
B. Maintain desired cabin temperature
C. Control fuel injection

D. Reduce engine load
Answer: B
Q47. The temperature sensor in a car HVAC system senses:
A. Engine temperature
B. Outside temperature only
C. Cabin air temperature
D. Tyre temperature
Answer: C
Q48. In automatic climate control, temperature is controlled by:
A. Driver manually
B. ECU and sensors
C. Expansion valve only
D. Radiator
Answer: B
Q49. Which component controls mixed hot and cold air?
A. Compressor
B. Condenser
C. Blend door
D. Evaporator
Answer: C
Q50. The thermostat in an HVAC system is used to:
A. Control refrigerant pressure

B. Sense cabin temperature
C. Control compressor ON/OFF
D. Control blower speed
Answer: C
Q51. Increasing blower speed will generally:
A. Decrease cooling
B. Increase cooling
C. Stop compressor
D. Increase humidity
Answer: B
Q52. Which component helps in dehumidification in AC?
A. Condenser
B. Evaporator
C. Compressor
D. Expansion valve
Answer: B
Q53. Dehumidification occurs when:
A. Air passes over warm coil
B. Air passes over cold evaporator coil
C. Air passes through radiator
D. Air flows at high speed
Answer: B
Q54. Moist air loses its moisture due to:

A. Increase in pressure
B. Condensation of vapor
C. Increase in temperature
D. Air compression
Answer: B
Q55. High humidity inside car cabin causes:
A. Better comfort
B. Faster cooling
C. Fogging of glass
D. Lower temperature
Answer: C
Q56. The device used to measure relative humidity is:
A. Barometer
B. Hygrometer
C. Anemometer
D. Manometer
Answer: B
Q57. Lower evaporator temperature results in:
A. Poor humidity control
B. Better dehumidification
C. No cooling
D. Compressor failure
Answer: B

Q58. The main purpose of a keyless entry system is to:
A. Improve engine power
B. Enable remote locking/unlocking of doors
C. Increase fuel efficiency
D. Control HVAC system
Answer: B
Q59. Which component sends the signal in a keyless entry system?
A. Door actuator
B. Car ECU
C. Key fob (transmitter)
D. Receiver motor
Answer: C
Q60. Keyless entry systems generally operate using:
A. Infrared waves
B. Bluetooth only
C. Radio frequency signals
D. Sound waves
Answer: C
Q61. Rolling code technology is used to:
A. Increase signal range
B. Reduce battery usage
C. Prevent theft by code duplication
D. Improve motor speed

Answer: C
Q62. The main function of an anti-theft system is to:
A. Increase car speed
B. Prevent unauthorized vehicle use
C. Improve braking
D. Improve suspension
Answer: B
Q63. An engine immobilizer works by:
A. Locking steering wheel
B. Cutting fuel or ignition system
C. Locking doors
D. Activating horn
Answer: B
Q64. Which sensor detects unauthorized entry into a car?
A. Oxygen sensor
B. Door sensor
C. Temperature sensor
D. MAF sensor
Answer: B
Q65. A vehicle immobilizer compares:
A. Engine RPM
B. Fuel pressure
C. Key code with ECU data

D. Door position
Answer: C
Q66. Automatic door lock system locks doors when:
A. Car reaches certain speed
B. Engine starts
C. AC turns ON
D. Headlights turn ON
Answer: A
Q67. Automatic door locking usually activates at:
A. 5 km/h
B. 10–15 km/h
C. 40 km/h
D. 80 km/h
Answer: B
Q68. Which sensor supports automatic door locking?
A. Oxygen sensor
B. Speed sensor
C. Rain sensor
D. Temperature sensor
Answer: B
Q69. Central locking system is controlled by:
A. Radiator
B. Body Control Module (BCM)

C. Alternator
D. Fuel pump
Answer: B
Q70. The main function of a park assist system is to:
A. Increase braking power
B. Help driver park safely
C. Increase engine RPM
D. Boost battery power
Answer: B
Q71. Park assist system commonly uses:
A. Temperature sensors
B. Ultrasonic sensors
C. Pressure sensors
D. Oxygen sensors
Answer: B
Q72. Park assist warning is given by:
A. Engine sound
B. Dashboard lights only
C. Beeps and display
D. Horn only
Answer: C
Q73. Park assist sensors are mounted on:
A. Roof

B. Side mirrors
C. Front and rear bumpers
D. Inside tyres
Answer: C
Q74. Automatic headlight dimming prevents:
A. Battery discharge
B. Dazzling of oncoming vehicles
C. Engine overheating
D. Fuel loss
Answer: B
Q75. Automatic headlight dimming works based on:
A. Vehicle speed
B. Ambient light and oncoming light
C. Engine temperature
D. Steering angle
Answer: B
Q76. Which sensor is used for automatic headlight dimming?
A. Ultrasonic sensor
B. Light sensor
C. Oxygen sensor
D. Speed sensor
Answer: B
Q77. Headlights switch from high beam to:

A. Parking light
B. Fog light
C. Low beam
D. OFF
Answer: C
Q78. GPS stands for:
A. Global Position Sensor
B. Global Position System
C. General Position Satellite
D. Geographical Position System
Answer: B
Q79. GPS is used for:
A. Engine tuning
B. Vehicle location tracking
C. Fuel injection
D. Airbag deployment
Answer: B
Q80. GPRS stands for:
A. Global Packet Radio Service
B. General Packet Routing System
C. Global Position Radio Service
D. General Position Routing System
Answer: A

Q81. GPS requires minimum how many satellites?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
Answer: D
Q82. Which system works without mobile network?
A. GPRS
B. Bluetooth
C. GPS
D. Wi-Fi
Answer: C
Q1. The primary purpose of an automobile body is to:
A. Increase engine efficiency
B. Carry passengers and payload safely
C. Reduce rolling resistance
D. Improve fuel injection
Answer: B
Q2. The term “vehicle overhang” refers to:
A. Distance between wheels
B. Distance between front and rear axle
C. Portion of body beyond wheelbase
D. Height of the vehicle body
Answer: C

Q3. Which body construction offers better crash energy absorption?
A. Ladder frame
B. Body-on-frame
C. Monocoque
D. Tubular frame
Answer: C
Q4. Which parameter directly affects vehicle stability during cornering?
A. Body color
B. Center of gravity height
C. Engine displacement
D. Fuel type
Answer: B
Q5. A semi-monocoque body mainly uses:
A. Wooden frame
B. Separate chassis
C. Reinforced sheet metal panels
D. Plastic body shell
Answer: C
Q6. Which material is preferred for crumple zones?
A. Cast iron
B. High carbon steel
C. Mild steel
D. Brittle alloys

Answer: C
Q7. Which manufacturing process is commonly used for body panel shaping?
A. Forging
B. Casting
C. Press forming
D. Extrusion
Answer: C
Q8. Which defect is most likely after poor accidental repair?
A. Increased torque
B. Misalignment of body panels
C. Better aerodynamics
D. Reduced vibration
Answer: B
Q9. Which body part contributes maximum aerodynamic drag?
A. Roof
B. Front profile
C. Doors
D. Underbody
Answer: B
Q10. Streamlining of a vehicle body mainly improves:
A. Cabin comfort
B. Engine power

C. Fuel efficiency at high speed
D. Brake performance
Answer: C
Q11. Rolling resistance mainly depends on:
A. Engine speed
B. Tyre pressure and road surface
C. Air density
D. Vehicle color
Answer: B
Q12. Air resistance increases with:
A. Square of speed
B. Linear speed
C. Vehicle weight
D. Road gradient
Answer: A
Q13. Gradient resistance acts when vehicle:
A. Accelerates
B. Brakes
C. Moves on inclined road
D. Moves on flat road
Answer: C
Q14. Tractive effort must overcome:
A. Only rolling resistance

B. Only air resistance
C. All motion resistances
D. Engine losses only
Answer: C
Q15. Which motion causes side-to-side tilting of vehicle body?
A. Pitching
B. Bouncing
C. Rolling
D. Yaw
Answer: C
Q16. Yaw motion occurs about:
A. Longitudinal axis
B. Vertical axis
C. Lateral axis
D. Wheel axis
Answer: B
Q17. Bouncing is mainly due to:
A. Poor steering
B. Uneven road surface
C. Engine imbalance
D. Brake failure
Answer: B
Q18. Sway is most noticeable during:

A. Straight motion
B. Sudden lane change
C. Constant speed driving
D. Engine idling
Answer: B
Q19. Which resistance exists even when vehicle is stationary?
A. Rolling resistance
B. Air resistance
C. Gradient resistance
D. Static resistance
Answer: C
Q20. Lower center of gravity improves:
A. Fuel consumption
B. Vehicle handling
C. Engine power
D. Brake wear
Answer: B
Q21. Which accessory improves aerodynamics?
A. Mud flap
B. Roof carrier
C. Spoiler
D. Side step
Answer: C

Q22. Vehicle drag coefficient depends on:
A. Engine size
B. Body shape
C. Fuel quality
D. Tyre size
Answer: B
Q23. Which panel protects engine compartment from cabin?
A. Bonnet
B. Firewall
C. Fender
D. Cowl
Answer: B
Q24. Galvanization of body panels is done to:
A. Increase strength
B. Improve appearance
C. Prevent corrosion
D. Reduce weight
Answer: C
Q25. Which coating is applied first during body painting?
A. Clear coat
B. Base coat
C. Primer
D. Enamel

Answer: C
Q26. Underbody coating is mainly applied to:
A. Improve mileage
B. Reduce corrosion
C. Increase weight
D. Reduce engine noise
Answer: B
Q27. Which body type offers maximum cargo space?
A. Coupe
B. Sedan
C. Station wagon
D. Convertible
Answer: C
Q28. Accident repair quality affects:
A. Engine efficiency only
B. Vehicle safety and alignment
C. Fuel type
D. Gear ratio
Answer: B
Q29. Spot welding is commonly used for:
A. Engine block
B. Body panel joining
C. Suspension arms

D. Gear casing
Answer: B
Q30. Which metal offers best strength-to-weight ratio?
A. Cast iron
B. Mild steel
C. Aluminum alloy
D. Copper
Answer: C
Q31. Body rigidity helps in:
A. Better noise insulation
B. Improved handling and safety
C. Higher fuel consumption
D. Lower torque
Answer: B
Q32. Vehicle stability is least affected by:
A. Wheelbase
B. Track width
C. Body color
D. Center of gravity
Answer: C
Q33. Aerodynamic lift mainly affects:
A. Braking
B. Cornering stability

C. Engine cooling
D. Fuel injection
Answer: B
Q34. Which resistance dominates at low speed?
A. Air resistance
B. Rolling resistance
C. Gradient resistance
D. Wind resistance
Answer: B
Q35. Which body material reduces overall vehicle weight?
A. Cast iron
B. Steel
C. Aluminum
D. Brass
Answer: C
Q36. Which body structure improves passenger safety?
A. Rigid frame only
B. Crumple zone design
C. Thin panels
D. Open structure
Answer: B
Q37. Vehicle pitching occurs during:
A. Sudden acceleration or braking

B. Cornering
C. Side wind
D. Idling
Answer: A
Q38. Which force keeps tyres in contact with road?
A. Drag force
B. Traction
C. Lift force
D. Centrifugal force
Answer: B
Q39. Which shape offers minimum air drag?
A. Cubical
B. Rectangular
C. Streamlined
D. Cylindrical
Answer: C
Q40. Increased frontal area causes:
A. Lower air resistance
B. Higher drag force
C. Better stability
D. Lower fuel consumption
Answer: B
Q41. Which parameter affects tractive effort most?

A. Tyre-road friction
B. Paint quality
C. Cabin volume
D. Seat arrangement
Answer: A
Q42. Body accessories should not:
A. Increase drag excessively
B. Improve comfort
C. Improve safety
D. Improve utility
Answer: A
Q43. Which motion causes nose left-right movement?
A. Pitch
B. Roll
C. Yaw
D. Bounce
Answer: C
Q44. Vehicle resistance always opposes:
A. Engine torque
B. Vehicle motion
C. Fuel injection
D. Wheel rotation
Answer: B

Q45. Better streamlining mainly benefits:
A. City driving
B. Highway driving
C. Parking
D. Idling
Answer: B
Q46. Which body material is recyclable and lightweight?
A. Steel
B. Aluminum
C. Cast iron
D. Lead
Answer: B
Q47. Which panel reduces splash from wheels?
A. Bonnet
B. Mudguard
C. Roof
D. Door
Answer: B
Q48. Which resistance depends on slope angle?
A. Rolling
B. Air
C. Gradient
D. Tractive

Answer: C
Q49. Which force enables vehicle acceleration?
A. Drag
B. Resistance
C. Traction
D. Lift
Answer: C
Q50. Automobile body design directly influences:
A. Gear ratios
B. Engine firing order
C. Safety and efficiency
D. Fuel octane number
Answer: C
Q51. The main drawback of carbureted SI engines is:
A. High fuel pressure requirement
B. Poor fuel-air mixture control
C. Complex electronics
D. High initial cost
Answer: B
Q52. MPFI system injects fuel:
A. Into carburetor
B. Into exhaust manifold
C. Near each intake valve

D. Directly into cylinder
Answer: C
Q53. Throttle Body Injection (TBI) is similar to:
A. Diesel injection
B. Carburetor system
C. Direct injection
D. CRDI
Answer: B
Q54. Port Fuel Injection (PFI) improves:
A. Engine weight
B. Fuel atomization
C. Cooling loss
D. Mechanical friction
Answer: B
Q55. MPFI system is controlled by:
A. Mechanical governor
B. ECU
C. Fuel pump only
D. Ignition coil
Answer: B
Q56. Which sensor measures throttle opening?
A. MAP sensor
B. TPS

C. Oxygen sensor
D. Knock sensor
Answer: B
Q57. Oxygen sensor is mounted in:
A. Intake manifold
B. Fuel rail
C. Exhaust manifold
D. Cylinder head
Answer: C
Q58. MAP sensor measures:
A. Air velocity
B. Manifold pressure
C. Fuel temperature
D. Coolant level
Answer: B
Q59. MAF sensor directly measures:
A. Air mass entering engine
B. Fuel quantity
C. Exhaust pressure
D. Engine speed
Answer: A
Q60. Knock sensor detects:

A. Engine overheating
B. Detonation
C. Fuel leakage
D. Low oil pressure
Answer: B
Q61. CRDI stands for:
A. Controlled Rail Diesel Injection
B. Common Rail Direct Injection
C. Constant Rail Diesel Ignition
D. Central Rail Direct Injection
Answer: B
Q62. The main advantage of CRDI engine is:
A. Low injection pressure
B. Mechanical simplicity
C. Precise fuel control
D. Carburetor use
Answer: C
Q63. In CRDI system, fuel pressure is generated by:
A. Injector
B. Fuel tank
C. High-pressure pump
D. ECU
Answer: C

Q64. Common rail acts as:
A. Fuel return line
B. Fuel storage and distributor
C. Injector holder
D. Pressure relief valve
Answer: B
Q65. CRDI injectors are operated by:
A. Mechanical cam
B. ECU-controlled solenoid
C. Centrifugal force
D. Vacuum pressure
Answer: B
Q66. Injection pressure in CRDI engines can exceed:
A. 100 bar
B. 300 bar
C. 1000 bar
D. 10 bar
Answer: C
Q67. Pilot injection in CRDI engines helps to:
A. Increase noise
B. Reduce knocking
C. Reduce power
D. Increase emissions
Answer: B

Q68. Multiple injections per cycle result in:
A. Rough engine operation
B. Better combustion control
C. Fuel wastage
D. Injector damage
Answer: B
Q69. CRDI engines are mostly used in:
A. Petrol cars
B. Two-wheelers
C. Diesel vehicles
D. Electric vehicles
Answer: C
Q70. CRDI system improves:
A. Emissions and efficiency
B. Engine size
C. Vehicle weight
D. Fuel viscosity
Answer: A
Q71. VGT stands for:
A. Variable Gear Transmission
B. Variable Geometry Turbocharger
C. Variable Gas Technology
D. Variable Gradient Turbine

Answer: B
Q72. VGT improves engine performance by:
A. Controlling exhaust gas flow
B. Reducing fuel pressure
C. Cooling intake air
D. Increasing engine size
Answer: A
Q73. VGT reduces:
A. Turbo lag
B. Fuel injection
C. Compression ratio
D. Engine torque
Answer: A
Q74. VVT system controls:
A. Fuel pressure
B. Ignition timing
C. Valve opening timing
D. Piston stroke
Answer: C
Q75. Main benefit of VVT is:
A. Reduced engine speed
B. Improved efficiency and power

C. Increased emissions
D. Higher friction
Answer: B
Q76. GDI stands for:
A. Gasoline Direct Injection
B. Gas Direct Ignition
C. General Diesel Injection
D. Gasoline Dual Injection
Answer: A
Q77. In GDI engines, fuel is injected:
A. In intake manifold
B. In carburetor
C. Directly into cylinder
D. In exhaust port
Answer: C
Q78. Stratified charge combustion helps in:
A. High fuel consumption
B. Lean burn operation
C. Engine overheating
D. Knocking
Answer: B
Q79. GDI engines mainly improve:
A. Vehicle weight

B. Fuel economy
C. Noise level
D. Lubrication
Answer: B
Q80. GDI engines require:
A. Low pressure pump only
B. High pressure fuel system
C. Carburetor
D. Mechanical governor
Answer: B
Q81. EGR stands for:
A. Engine Gas Reduction
B. Exhaust Gas Recirculation
C. Emission Gas Regulation
D. Exhaust Gas Release
Answer: B
Q82. EGR reduces:
A. CO emissions
B. HC emissions
C. NOx emissions
D. SO2 emissions
Answer: C
Q83. EGR works by:

A. Increasing combustion temperature
B. Reducing oxygen concentration
C. Increasing air flow
D. Increasing fuel flow
Answer: B
Q84. PCV system prevents:
A. Fuel leakage
B. Oil sludge formation
C. Brake failure
D. Injector clogging
Answer: B
Q85. Evaporative emission control system reduces:
A. Exhaust smoke
B. Fuel vapor loss
C. Engine noise
D. Oil consumption
Answer: B
Q86. Main advantage of electric vehicles is:
A. High emissions
B. Zero tailpipe emissions
C. High noise
D. Complex gearbox
Answer: B

Q87. EV propulsion system uses:
A. Internal combustion engine
B. Electric motor
C. Turbine
D. Hydraulic pump
Answer: B
Q88. Most commonly used EV battery is:
A. Lead acid
B. Nickel cadmium
C. Lithium-ion
D. Zinc air
Answer: C
Q89. Battery Management System (BMS) is used to:
A. Increase vehicle speed
B. Monitor and protect battery
C. Charge fuel
D. Reduce vehicle weight
Answer: B
Q90. Regenerative braking converts:
A. Heat to sound
B. Electrical energy to heat
C. Kinetic energy to electrical energy
D. Chemical energy to heat

Answer: C
Q91. Electric motors in EVs are preferred because they:
A. Require gearboxes
B. Provide instant torque
C. Produce noise
D. Use fuel
Answer: B
Q92. Charging infrastructure for EVs includes:
A. Fuel pumps
B. Charging stations
C. Carburetors
D. Injectors
Answer: B
Q93. EVs generally have:
A. Higher maintenance than IC engines
B. Fewer moving parts
C. Complex transmissions
D. Exhaust systems
Answer: B
Q94. Range of EV mainly depends on:
A. Vehicle color
B. Battery capacity
C. Tyre size

D. Headlamp type
Answer: B
Q95. One limitation of EVs is:
A. High torque
B. Quiet operation
C. Charging time
D. Zero emissions
Answer: C
Q96. Lithium-ion batteries are preferred due to:
A. High weight
B. Low energy density
C. High energy density
D. Memory effect
Answer: C
Q97. Thermal management of EV battery is important to:
A. Improve aesthetics
B. Prevent overheating
C. Increase noise
D. Increase voltage
Answer: B
Q98. EV layout eliminates:
A. Electric motor
B. Fuel tank

C. Battery pack
D. Power electronics
Answer: B
Q99. Electric motor efficiency is generally:
A. Lower than IC engine
B. Same as IC engine
C. Higher than IC engine
D. Negligible
Answer: C
Q100. EVs contribute to:
A. Higher pollution
B. Sustainable transportation
C. Increased noise
D. Fuel dependency
Answer: B
Q101. HVAC system in a car is mainly designed to:
A. Cool the engine
B. Improve fuel economy
C. Maintain cabin comfort
D. Control exhaust emissions
Answer: C
Q102. The term HVAC stands for:
A. High Velocity Air Cooling

B. Heating, Ventilation and Air Conditioning
C. Hot Vapor Air Circulation
D. Hydraulic Ventilation and Cooling
Answer: B
Q103. Refrigeration in car AC system works on:
A. Heat addition principle
B. Heat absorption principle
C. Heat radiation principle
D. Heat conduction principle
Answer: B
Q104. The refrigerant absorbs heat in:
A. Condenser
B. Compressor
C. Evaporator
D. Receiver drier
Answer: C
Q105. The main objective of ventilation is to:
A. Reduce engine heat
B. Supply fresh air to cabin
C. Increase cooling capacity
D. Improve fuel efficiency
Answer: B
Q106. Vapour compression cycle consists of how many main components?

A. Two
B. Three
C. Four
D. Five
Answer: C
Q107. Which component compresses low-pressure refrigerant?
A. Condenser
B. Compressor
C. Evaporator
D. Expansion valve
Answer: B
Q108. Heat is rejected to atmosphere in:
A. Evaporator
B. Compressor
C. Condenser
D. Receiver
Answer: C
Q109. Expansion valve causes:
A. Increase in pressure
B. Decrease in pressure
C. Increase in temperature
D. Compression of refrigerant
Answer: B

Q110. Refrigerant enters the evaporator as:
A. High-pressure liquid
B. Low-pressure liquid
C. High-pressure vapor
D. Superheated vapor
Answer: B
Q111. Compressor in AC system is driven by:
A. Electric motor only
B. Crankshaft pulley
C. Cooling fan
D. Battery directly
Answer: B
Q112. Condenser is usually located:
A. Inside dashboard
B. Under car floor
C. In front of radiator
D. Near fuel tank
Answer: C
Q113. Receiver-drier performs which function?
A. Compress refrigerant
B. Absorb heat
C. Remove moisture and impurities
D. Control air flow

Answer: C
Q114. Evaporator is installed:
A. In engine compartment
B. Inside passenger cabin
C. Near exhaust system
D. Below fuel tank
Answer: B
Q115. Expansion valve controls:
A. Air flow rate
B. Refrigerant flow rate
C. Blower speed
D. Compressor speed
Answer: B
Q116. Car heating system utilizes heat from:
A. Exhaust gases
B. Engine coolant
C. Battery
D. Radiator fan
Answer: B
Q117. Heater core functions similar to:
A. Condenser
B. Evaporator
C. Radiator

D. Compressor
Answer: C
Q118. Heater control valve regulates:
A. Refrigerant pressure
B. Coolant flow to heater core
C. Air velocity
D. Blower motor speed
Answer: B
Q119. Heating system is most effective when:
A. Engine is cold
B. Engine reaches operating temperature
C. AC is OFF
D. Vehicle is stationary
Answer: B
Q120. Heating system does NOT require:
A. Coolant circulation
B. Heater core
C. Compressor
D. Blower motor
Answer: C
Q121. Blower motor is used to:
A. Compress refrigerant
B. Circulate air inside cabin

C. Cool condenser
D. Control humidity
Answer: B
Q122. Cabin air filter removes:
A. Moisture
B. Dust and pollen
C. Refrigerant
D. Exhaust gases
Answer: B
Q123. Fresh air mode allows:
A. Cabin air circulation
B. Outside air intake
C. No air circulation
D. Only hot air
Answer: B
Q124. Recirculation mode is preferred:
A. During heavy traffic
B. During rain
C. During parking
D. During engine warm-up
Answer: A
Q125. Ventilation system mainly improves:

A. Engine efficiency
B. Passenger comfort
C. Fuel quality
D. Brake performance
Answer: B
Q126. Human comfort depends mainly on:
A. Temperature only
B. Humidity only
C. Temperature, humidity and air motion
D. Noise level
Answer: C
Q127. Comfortable temperature inside car cabin is:
A. 5–10°C
B. 15–18°C
C. 18–27°C
D. 30–40°C
Answer: C
Q128. Ideal relative humidity for comfort is:
A. 10–20%
B. 20–30%
C. 40–60%
D. 80–90%
Answer: C

Q129. High humidity causes:
A. Better cooling
B. Faster sweat evaporation
C. Discomfort and fogging
D. No effect
Answer: C
Q130. Comfort zone is represented using:
A. PV diagram
B. TS diagram
C. Psychrometric chart
D. Mollier diagram
Answer: C
Q131. Refrigerant used should have:
A. High toxicity
B. High flammability
C. Chemical stability
D. High viscosity
Answer: C
Q132. Eco-friendly refrigerants are selected based on:
A. Color
B. Cost only
C. Low ODP and GWP
D. Odor
Answer: C

Q133. R-1234yf is preferred due to:
A. High pressure
B. High toxicity
C. Low global warming potential
D. High cost
Answer: C
Q134. Refrigerant leakage is dangerous because it:
A. Increases cooling
B. Reduces oxygen in closed spaces
C. Improves AC efficiency
D. Reduces noise
Answer: B
Q135. Refrigerant should never be released into:
A. Condenser
B. Receiver
C. Atmosphere
D. Compressor
Answer: C
Q136. Refrigerant charging is done after:
A. Heating the system
B. Evacuating the system
C. Removing compressor
D. Opening condenser

Answer: B
Q137. Vacuum pump is used to:
A. Add refrigerant
B. Remove air and moisture
C. Increase pressure
D. Test cooling
Answer: B
Q138. Overcharging refrigerant leads to:
A. Low pressure
B. Compressor overload
C. Improved cooling
D. No effect
Answer: B
Q139. Under-charging refrigerant results in:
A. Excess cooling
B. Reduced cooling
C. Higher pressure
D. Compressor damage
Answer: B
Q140. Temperature control system maintains:
A. Engine temperature
B. Cabin temperature

C. Fuel temperature
D. Battery temperature
Answer: B
Q141. Dehumidification occurs when air passes over:
A. Hot heater core
B. Cold evaporator
C. Condenser
D. Radiator
Answer: B
Q142. Moisture removal prevents:
A. Engine overheating
B. Glass fogging
C. Fuel loss
D. Battery damage
Answer: B
Q143. Humidity control improves:
A. Engine power
B. Passenger comfort
C. Tyre life
D. Fuel quality
Answer: B
Q144. Lower evaporator temperature results in:
A. Poor cooling

B. Better dehumidification
C. Higher humidity
D. Compressor failure
Answer: B
Q145. HVAC system integrates heating, cooling and:
A. Ignition
B. Ventilation
C. Fuel injection
D. Braking
Answer: B
Q146. Keyless entry systems mainly improve:
A. Engine performance
B. Driver convenience
C. Fuel efficiency
D. Brake response
Answer: B
Q147. The transmitter used in keyless entry is powered by:
A. Vehicle battery
B. Alternator
C. Coin cell battery
D. ECU
Answer: C
Q148. Keyless entry receiver is generally mounted:

A. Inside key fob
B. Inside BCM
C. Near door actuator
D. Near fuel tank
Answer: B
Q149. Rolling code system enhances:
A. Signal strength
B. Security against hacking
C. Door motor speed
D. Battery life
Answer: B
Q150. Immobilizer system prevents:
A. Door unlocking
B. Unauthorized engine start
C. Fuel filling
D. Battery charging
Answer: B
Q151. Automatic door lock system is activated based on:
A. Engine RPM
B. Vehicle speed
C. Fuel level
D. AC operation
Answer: B

Q152. Central locking system locks:
A. Only driver door
B. All doors simultaneously
C. Bonnet only
D. Boot only
Answer: B
Q153. The main controller of central locking system is:
A. ECU
B. BCM
C. Alternator
D. Fuse box
Answer: B
Q154. Automatic unlocking in accidents is triggered by:
A. Speed sensor
B. Airbag control unit
C. ABS sensor
D. GPS module
Answer: B
Q155. Door actuator converts:
A. Electrical energy into mechanical motion
B. Mechanical motion into electrical energy
C. Heat into motion
D. Pressure into voltage

Answer: A
Q156. Park assist system helps mainly during:
A. Highway driving
B. Overtaking
C. Parking maneuver
D. Acceleration
Answer: C
Q157. Park assist sensors operate on:
A. Infrared waves
B. Ultrasonic waves
C. Radio waves
D. Light waves
Answer: B
Q158. The distance is measured by park assist using:
A. Signal frequency change
B. Echo time delay
C. Voltage variation
D. Resistance change
Answer: B
Q159. Park assist warning intensity increases when:
A. Speed increases
B. Distance decreases
C. Engine heats

D. Fuel reduces
Answer: B
Q160. Park assist improves:
A. Fuel efficiency
B. Parking safety
C. Engine power
D. Gear shifting
Answer: B
Q161. Automatic headlight dimming avoids:
A. Battery drain
B. Driver fatigue
C. Dazzling effect
D. Headlamp heating
Answer: C
Q162. Automatic headlight dimming is based on:
A. Engine speed
B. Ambient light intensity
C. Fuel pressure
D. Brake force
Answer: B
Q163. Photodiode sensor is used to detect:
A. Temperature
B. Pressure

C. Light
D. Humidity
Answer: C
Q164. High beam is automatically changed to low beam when:
A. Road is empty
B. Oncoming vehicle is detected
C. Speed increases
D. Rain occurs
Answer: B
Q165. Automatic headlight ON/OFF system improves:
A. Driving convenience
B. Fuel economy
C. Engine cooling
D. Tyre life
Answer: A
Q166. GPS helps in:
A. Engine diagnostics
B. Vehicle navigation
C. Brake control
D. Fuel injection
Answer: B
Q167. GPS works using:
A. Mobile towers

B. Satellites
C. Bluetooth signals
D. Wi-Fi network
Answer: B
Q168. Minimum satellites required for accurate GPS position are:
A. Two
B. Three
C. Four
D. Five
Answer: C
Q169. GPRS is mainly used for:
A. Offline maps
B. Internet-based data transfer
C. Satellite communication
D. Voice calls only
Answer: B
Q170. GPS system accuracy depends on:
A. Vehicle speed
B. Number of satellites
C. Fuel type
D. Battery voltage
Answer: B
Q171. Seat belts are classified as:

A. Active safety
B. Passive safety
C. Electronic safety
D. Structural safety
Answer: B
Q172. Airbags deploy during:
A. Normal braking
B. Minor collision
C. Severe impact
D. Engine overheating
Answer: C
Q173. Airbag sensors detect:
A. Vehicle speed
B. Sudden deceleration
C. Fuel leakage
D. Engine temperature
Answer: B
Q174. ABS prevents:
A. Brake overheating
B. Wheel locking
C. Fuel wastage
D. Engine stall
Answer: B

Q175. ABS mainly improves:
A. Straight-line speed
B. Steering control during braking
C. Engine torque
D. Suspension travel
Answer: B
Q176. Electronic Stability Control (ESC) prevents:
A. Engine knocking
B. Skidding
C. Overheating
D. Brake fading
Answer: B
Q177. ESC works using:
A. Engine sensors only
B. Brake and yaw sensors
C. Fuel injectors
D. AC sensors
Answer: B
Q178. Collapsible steering column is used to:
A. Improve steering feel
B. Absorb impact during crash
C. Increase rigidity
D. Reduce weight

Answer: B
Q179. Crumple zones are designed to:
A. Increase stiffness
B. Absorb collision energy
C. Improve aerodynamics
D. Reduce drag
Answer: B
Q180. Central locking contributes to:
A. Passenger safety
B. Engine efficiency
C. Fuel economy
D. Suspension performance
Answer: A
Q181. Active safety systems aim to:
A. Reduce injury after crash
B. Prevent accidents
C. Improve aesthetics
D. Reduce emissions
Answer: B
Q182. Passive safety systems are effective:
A. Before accident
B. During accident
C. After engine start

D. During parking
Answer: B
Q183. Safety devices increase:
A. Vehicle cost only
B. Driving risk
C. Occupant protection
D. Engine load
Answer: C
Q184. Advanced safety systems rely heavily on:
A. Mechanical linkages
B. Sensors and electronics
C. Carburetors
D. Manual controls
Answer: B
Q185. Combination of ABS and ESC improves:
A. Ride comfort
B. Vehicle stability
C. Engine output
D. Fuel quality
Answer: B
Q186. The primary function of an oxygen sensor is to:
A. Measure engine temperature
B. Monitor air-fuel ratio

C. Detect engine speed
D. Measure fuel pressure
Answer: B
Q187. Oxygen sensor output is generally in the form of:
A. Current
B. Resistance
C. Voltage
D. Frequency
Answer: C
Q188. Engine coolant temperature sensor is usually a:
A. Capacitive sensor
B. Hall effect sensor
C. Thermistor
D. Piezo sensor
Answer: C
Q189. Intake air temperature sensor mainly affects:
A. Ignition timing
B. Fuel quantity calculation
C. Brake operation
D. Gear shifting
Answer: B
Q190. Throttle Position Sensor (TPS) detects:

A. Air velocity
B. Throttle angle
C. Engine temperature
D. Fuel pressure
Answer: B
Q191. MAP sensor measures:
A. Mass air flow
B. Absolute intake manifold pressure
C. Fuel pressure
D. Exhaust pressure
Answer: B
Q192. Vehicle Speed Sensor (VSS) provides input to:
A. Fuel pump only
B. Speedometer and ECU
C. Battery charging system
D. Ignition coil
Answer: B
Q193. MAF sensor malfunction can cause:
A. Brake failure
B. Poor fuel economy
C. Steering stiffness
D. AC failure
Answer: B

Q194. Knock sensor is used to protect engine from:
A. Overheating
B. Detonation
C. Oil leakage
D. Valve damage
Answer: B
Q195. Crankshaft Position Sensor helps ECU to determine:
A. Engine load
B. Piston position and speed
C. Fuel pressure
D. Exhaust composition
Answer: B
Q196. Multimeter is used in sensor testing to measure:
A. Only voltage
B. Only resistance
C. Voltage, current and resistance
D. Pressure only
Answer: C
Q197. An open-circuit sensor will show:
A. Zero resistance
B. Infinite resistance
C. Normal voltage
D. Low temperature
Answer: B

Q198. A faulty TPS can cause:
A. Hard steering
B. Hesitation during acceleration
C. Battery discharge
D. Brake locking
Answer: B
Q199. Incorrect sensor signals may lead to:
A. Wrong ECU decisions
B. Improved mileage
C. Higher engine power
D. Reduced emissions
Answer: A
Q200. Sensor failure is commonly detected using:
A. Screwdriver
B. Scan tool
C. Hammer
D. Feeler gauge
Answer: B
Q201. Actuators convert:
A. Mechanical energy into electrical
B. Electrical signals into mechanical action
C. Heat into electricity
D. Pressure into temperature

Answer: B
Q202. Fuel injector is an example of:
A. Sensor
B. Actuator
C. Controller
D. Switch
Answer: B
Q203. Injector opening is controlled by:
A. Fuel pump
B. ECU
C. Battery
D. Ignition switch
Answer: B
Q204. Injector “click” sound test checks:
A. Fuel quality
B. Electrical operation of injector
C. Fuel pressure
D. Spray pattern
Answer: B
Q205. Injector resistance is measured using:
A. Ammeter
B. Ohmmeter

C. Voltmeter
D. Pressure gauge
Answer: B
Q206. OBD stands for:
A. On-Board Device
B. On-Board Diagnostics
C. Open Board Diagnostics
D. Output Based Diagnostics
Answer: B
Q207. OBD-II system monitors:
A. Only engine speed
B. Only emissions
C. Vehicle systems and emissions
D. Battery condition only
Answer: C
Q208. Malfunction Indicator Lamp (MIL) glows when:
A. Fuel tank is empty
B. A fault is detected by ECU
C. Engine is cold
D. Headlights are ON
Answer: B
Q209. OBD-II connector is used to:
A. Charge battery

B. Read fault codes
C. Tune engine mechanically
D. Replace ECU
Answer: B
Q210. Flash codes were used in:
A. OBD-III
B. Pre-OBD systems
C. EV systems
D. GPS systems
Answer: B
Q211. DTCs are standardized under:
A. ISO standards
B. SAE J2012
C. BS standards
D. AIS standards
Answer: B
Q212. A 5-digit DTC consists of:
A. Letters only
B. Numbers only
C. Letters and numbers
D. Symbols only
Answer: C
Q213. First letter of DTC indicates:

A. Severity of fault
B. Vehicle manufacturer
C. System affected
D. Repair cost
Answer: C
Q214. DTC starting with “P” relates to:
A. Body system
B. Chassis system
C. Powertrain
D. Network system
Answer: C
Q215. DTC starting with “B” indicates fault in:
A. Engine
B. Body system
C. Braking system
D. Transmission
Answer: B
Q216. ECU stores DTCs in:
A. RAM
B. ROM
C. Non-volatile memory
D. Cache memory
Answer: C

Q217. Clearing DTCs without repair may:
A. Permanently solve fault
B. Hide actual problem temporarily
C. Improve engine power
D. Reduce fuel consumption
Answer: B
Q218. Diagnostic scan tool communicates with ECU using:
A. Mechanical link
B. Pneumatic line
C. Digital communication protocol
D. Hydraulic system
Answer: C
Q219. Proper diagnosis reduces:
A. Repair accuracy
B. Repair time and cost
C. Engine efficiency
D. Vehicle safety
Answer: B
Q220. Correct diagnosis mainly depends on:
A. Guesswork
B. Sensor data interpretation
C. Trial-and-error replacement
D. Vehicle color

Answer: B
1. Which refrigerant replaced R-134a in most modern car HVAC systems due to 
environmental concerns? 
A) R-12 
B) R-22 
C) R-1234yf 
D) R-410A 
✅ Answer: C 
2. The main environmental problem caused by old refrigerants like R-12 was: 
A) Global warming only 
B) Ozone layer depletion 
C) Acid rain 
D) Water pollution 
✅ Answer: B 
3. Which gas from car AC systems contributes to global warming? 
A) Oxygen 
B) Carbon dioxide 
C) Refrigerant gas 
D) Nitrogen 
✅ Answer: C 
4. The Global Warming Potential (GWP) of R-1234yf is: 
A) Very high 
B) Moderate 
C) Very low 
D) Zero 
✅ Answer: C 
5. Which safety device protects the AC system from over-pressure? 
A) Evaporator 
B) Condenser 
C) Pli f   l

C) Pressure relief valve 
D) Receiver dryer 
✅ Answer: C 
6. Which of the following is a personal safety precaution for AC servicing? 
A) Wearing loose clothes 
B) Avoiding goggles 
C) Wearing gloves and safety glasses 
D) Disconnecting battery is unnecessary 
✅ Answer: C 
7. Refrigerant leaks are dangerous mainly because they: 
A) Smell bad 
B) Are expensive 
C) Reduce oxygen level in closed areas 
D) Make engine noisy 
✅ Answer: C 
8. Which tool is used to detect refrigerant leakage? 
A) Thermostat 
B) Manifold gauge 
C) Leak detector 
D) Ammeter 
✅ Answer: C 
9. Why should refrigerant never be vented into the atmosphere? 
A) It damages compressor 
B) It increases cooling 
C) It harms the environment 
D) It reduces airflow 
✅ Answer: C 
10. Which component removes moisture from the refrigerant? 
A) Condenser 
B) Receiver-drier 
C) Compressor 

D) Expansion valve 
✅ Answer: B 
11. Refrigeration is the process of: 
A) Heating a space 
B) Cooling a space below atmospheric temperature 
C) Removing humidity 
D) Supplying hot air 
✅ Answer: B 
12. The working fluid in refrigeration is called: 
A) Coolant 
B) Refrigerant 
C) Lubricant 
D) Water 
✅ Answer: B 
13. In an air conditioning system, the main function of the evaporator is to: 
A) Compress gas 
B) Absorb heat 
C) Reject heat 
D) Pump refrigerant 
✅ Answer: B 
14. Which component increases the pressure of the refrigerant? 
A) Condenser 
B) Compressor 
C) Evaporator 
D) Expansion valve 
✅ Answer: B 
15. Air conditioning controls all except: 
A) Temperature 
B) Humidity 
C) Air cleanliness 
D) Fuel consumption 
✅

✅ Answer: D 
16. The SI unit of refrigeration capacity is: 
A) Watt B) Joule C) Watt or kW 
D) Pascal 
✅ Answer: C 
17. The function of a condenser in an AC system is to: 
A) Absorb heat 
B) Reject heat to atmosphere 
C) Increase pressure 
D) Reduce temperature only 
✅ Answer: B 
18. The device used to measure temperature is: 
A) Hygrometer 
B) Barometer 
C) Thermometer 
D) Anemometer 
✅ Answer: C 
19. Relative humidity is defined as: 
A) Amount of dry air 
B) Amount of moisture compared to maximum moisture air can hold 
C) Air pressure difference 
D) Cooling capacity 
✅ Answer: B 
20. Air-conditioning is different from refrigeration because it also controls: 
A) Pressure 
B) Only temperature 
C) Humidity and air purity 
D) Speed of air 
✅ Answer: C 
21. The vapour compression cycle has how many main components? 

A) 2 
B) 3 
C) 4 
D) 5 
✅ Answer: C 
22. The function of the expansion valve is to: 
A) Increase pressure 
B) Decrease pressure 
C) Absorb heat 
D) Reject heat 
✅ Answer: B 
23. In which component does refrigerant absorb heat? 
A) Condenser 
B) Compressor 
C) Evaporator 
D) Expansion valve 
✅ Answer: C 
24. Which process occurs in the compressor? 
A) Heat absorption 
B) Condensation 
C) Isentropic compression 
D) Throttling 
✅ Answer: C 
25. Heat rejection occurs in the: 
A) Evaporator 
B) Compressor 
C) Condenser 
D) Expansion device 
✅ Answer: C 
26. In a vapour compression cycle, the refrigerant leaves the evaporator as: 

A) Liquid 
B) Superheated vapour 
C) Subcooled liquid 
D) Wet vapour 
✅ Answer: B 
27. The expansion process occurs at: 
A) Constant pressure 
B) Constant temperature 
C) Constant enthalpy 
D) Constant volume 
✅ Answer: C 
28. The refrigerant enters condenser as: 
A) Low pressure liquid 
B) High pressure vapour 
C) Low pressure vapour 
D) High pressure liquid 
✅ Answer: B 
29. Which cycle is used in car AC systems? 
A) Steam power cycle 
B) Vapour absorption cycle 
C) Vapour compression cycle 
D) Rankine cycle 
✅ Answer: C 
30. COP of a refrigeration system is defined as: 
A) Work done / Heat absorbed 
B) Heat rejected / Work input 
C) Heat absorbed / Work input 
D) Work input / Heat rejected 
✅ Answer: C 
1. The main function of the compressor in a car AC system is to: 

A) Store refrigerant 
B) Increase pressure of refrigerant 
C) Cool the refrigerant 
D) Absorb heat from cabin 
✅ Answer: B 
2. Which component converts high-pressure refrigerant gas into liquid? 
A) Evaporator 
B) Compressor 
C) Condenser 
D) Receiver drier 
✅ Answer: C 
3. The expansion valve in the AC system: 
A) Increases refrigerant temperature 
B) Reduces refrigerant pressure 
C) Removes moisture 
D) Compresses gas 
✅ Answer: B 
4. The evaporator is usually located: 
A) In front of the radiator 
B) Inside the dashboard 
C) Near the engine block 
D) Under the car 
✅ Answer: B 
5. Which component removes moisture from refrigerant? 
A) Condenser 
B) Receiver-drier 
C) Expansion valve 
D) Compressor 
✅ Answer: B 
6. Refrigerant in a car AC absorbs heat inside the: 

A) Condenser 
B) Compressor 
C) Evaporator 
D) Receiver drier 
✅ Answer: C 
7. Which of the following is NOT a part of a car AC system? 
A) Condenser 
B) Evaporator 
C) Fuel injector 
D) Compressor 
✅ Answer: C 
8. The blower motor is used to: 
A) Cool engine 
B) Circulate air in the cabin 
C) Reduce fuel consumption 
D) Lubricate compressor 
✅ Answer: B 
9. The cabin air filter is located: 
A) Before the compressor 
B) In air intake duct 
C) Inside the condenser 
D) In refrigerant pipe 
✅ Answer: B 
10. The mode door in HVAC system controls: 
A) Refrigerant flow 
B) Engine speed 
C) Direction of airflow 
D) Pressure of refrigerant 
✅ Answer: C 

11. In heating mode, warm air is produced using: 
A) Hot exhaust gases 
B) Hot engine coolant 
C) Hot compressor oil 
D) Hot radiator fan air 
✅ Answer: B 
12. Recirculation flap helps to: 
A) Increase fuel efficiency 
B) Prevent refrigerant leakage 
C) Recirculate cabin air 
D) Increase compressor speed 
✅ Answer: C 
13. In defrost mode, air is mainly directed towards: 
A) Rear seats 
B) Side doors 
C) Windshield 
D) Floor 
✅ Answer: C 
14. The heater core works as: 
A) A compressor 
B) A small radiator 
C) An expansion valve 
D) A condenser 
✅ Answer: B 
15. Hot engine coolant flows from which part to the heater core? 
A) Fuel tank 
B) Exhaust pipe 
C) Engine block / cylinder head 
D) Brake lines 
✅ Answer: C 

16. The main source of heat for automobile heating system is: 
A) Battery 
B) Engine waste heat 
C) Outside air 
D) Exhaust muffler 
✅ Answer: B 
17. The function of heater control valve is to: 
A) Control refrigerant pressure 
B) Control coolant flow to heater core 
C) Control speed of blower 
D) Control temperature sensor 
✅ Answer: B 
18. The purpose of ventilation in a car is to: 
A) Heat the engine 
B) Supply fresh air 
C) Increase tyre pressure 
D) Improve acceleration 
✅ Answer: B 
19. Which component removes dust before air enters the cabin? 
A) Expansion valve 
B) Condenser 
C) Cabin air filter 
D) Radiator 
✅ Answer: C 
20. The blower motor in ventilation system is used to: 
A) Push refrigerant into condenser 
B) Draw in and circulate air 
C) Compress air 
D) Cool engine oil 
✅ Answer: B 

 
1. The comfortable temperature range for most people is: 
A) 10–15°C 
B) 18–27°C 
C) 30–40°C 
D) 0–10°C 
✅ Answer: B 
2. The ideal relative humidity for human comfort lies between: 
A) 10–20% 
B) 20–30% 
C) 40–60% 
D) 80–100% 
✅ Answer: C 
3. High air velocity in a room causes: 
A) Better comfort 
B) Skin dryness 
C) Feeling of cold discomfort 
D) No effect 
✅ Answer: C 
4. Human comfort mainly depends on: 
A) Temperature only 
B) Humidity only 
C) Air motion only 
D) Temperature, humidity and air motion 
✅ Answer: D 
5. Which of the following reduces body heat through evaporation? 
A) Radiation 
B) Conduction 
C) Evaporation of sweat 

D) Convection 
✅ Answer: C 
6. The ideal air velocity for human comfort in air conditioning is: 
A) 0.1 – 0.25 m/s 
B) 1 – 2 m/s 
C) 4 – 5 m/s 
D) 10 m/s 
✅ Answer: A 
7. High relative humidity causes: 
A) Faster sweat evaporation 
B) Slower sweat evaporation C
) Body cooling increases 
D) No effect on comfort 
✅ Answer: B 
8. Which factor does NOT affect human comfort directly? 
A) Air temperature 
B) Noise level 
C) Relative humidity 
D) Air movement 
✅ Answer: B 
9. Human body loses maximum heat through: 
A) Evaporation
 B) Radiation 
C) Conduction 
D) Respiration 
✅ Answer: B 
10. The comfort zone is shown on: 
A) T–S diagram 
B) P–V diagram 
C) Psychrometric chart 

D) Mollier diagram 
✅ Answer: C 
11. Which refrigerant is most commonly used in modern car AC systems? 
A) R-12 
B) R-134a 
C) R-22 
D) R-410A 
✅ Answer: B 
12. Which refrigerant is widely used now due to its low global warming potential 
(GWP)? 
A) R-12 
B) R-1234yf 
C) R-404A 
D) R-717 
✅ Answer: B 
13. The main reason R-12 was banned is because it: 
A) Is expensive 
B) Causes ozone depletion 
C) Has low efficiency 
D) Causes corrosion 
✅ Answer: B 
14. Which property is important for a good refrigerant? 
A) High boiling point 
B) High toxicity 
C) High latent heat of vaporization 
D) High viscosity 
✅ Answer: C 
15. Which of the following refrigerants is ozone-friendly? 
A) R-12 
B) R-22 
C) R-1234yf D) R-11 ✅ Answer: C 

16. Which refrigerant has zero Ozone Depletion Potential (ODP)? 
A) R-12 B) R-134a 
C) R-1234yf 
D) Both B and C 
✅ Answer: D 
17. The chemical name of R-134a is: 
A) Dichlorodifluoromethane 
B) Tetrafluoroethane 
C) Chlorodifluoromethane 
D) Ammonia 
✅ Answer: B 
18. Which refrigerant has very low Global Warming Potential compared to R-134a? 
A) R-22 
B) R-12 
C) R-1234yf 
D) R-407C 
✅ Answer: C 
19. The refrigerant used should be: 
A) Highly flammable 
B) Highly toxic 
C) Chemically stable 
D) Highly corrosive 
✅ Answer: C 
20. Which refrigerant is non-toxic and non-flammable? 
A) R-717 (Ammonia) 
B) R-12 
C) R-134a 
D) R-600a 
✅ Answer: C 
1. Before charging refrigerant, the system should be: 

A) Heated 
B) Pressurized 
C) Evacuated 
D) Oiled 
✅ Answer: C 
2. Why is vacuum created before charging refrigerant? 
A) To increase pressure 
B) To remove air and moisture 
C) To cool the pipes 
D) To test compressor speed 
✅ Answer: B 
3. Which instrument is used to measure high and low side pressure during charging? 
A) Thermometer 
B) Manifold gauge set 
C) Hydrometer 
D) Voltmeter 
✅ Answer: B 
4. Undercharging the AC system results in: 
A) Excess cooling 
B) Compressor damage 
C) Reduced cooling effect 
D) Frost on condenser 
✅ Answer: C 
5. Overcharging the refrigerant causes: 
A) Low pressure 
B) No cooling 
C) Higher system pressure 
D) Freezing of evaporator 
✅ Answer: C 
6. Refrigerant should be charged in which state through the low-pressure side? 

A) Solid 
B) Liquid 
C) Vapor 
D) Plasma 
✅ Answer: C 
7. Which component indicates correct refrigerant level in older systems? 
A) Sight glass 
B) Thermostat 
C) Clutch coil 
D) Fan motor 
✅ Answer: A 
8. Which safety precaution is necessary during refrigerant charging? 
A) Keep system near fire 
B) Wear safety gloves and goggles 
C) Touch refrigerant directly 
D) Work in closed room 
✅ Answer: B 
9. The standard method of charging refrigerant in car AC is based on: 
A) Time method 
B) Pressure method 
C) Weight method 
D) Temperature method 
✅ Answer: C 
10. After charging, which step should be performed? 
A) Disconnect compressor belt 
B) Check for leaks 
C) Switch off blower 
D) Open expansion valve 
✅ Answer: B 
11. The main function of the temperature control system is to: 

A) Control vehicle speed 
B) Maintain desired cabin temperature 
C) Control fuel injection 
D) Reduce engine load 
✅ Answer: B 
12. The temperature sensor in a car HVAC system senses: 
A) Engine temperature 
B) Outside temperature only 
C) Cabin air temperature 
D) Tyre temperature 
✅ Answer: C 
13. In automatic climate control, temperature is controlled by: 
A) Driver manually 
B) ECU and sensors 
C) Expansion valve only 
D) Radiator 
✅ Answer: B 
14. Which component controls mixed hot and cold air? 
A) Compressor 
B) Condenser 
C) Blend door 
D) Evaporator 
✅ Answer: C 
15. The thermostat in an HVAC system is used to: 
A) Control refrigerant pressure 
B) Sense cabin temperature 
C) Control compressor ON/OFF 
D) Control blower speed 
✅ Answer: C 
1. The main purpose of a keyless entry system is to: 
A) Improve engine power

 B) Enable remote locking/unlocking of doors 
C) Increase fuel efficiency 
D) Control HVAC system 
✅ Answer: B 
2. Which component sends the signal in a keyless entry system? 
A) Door actuator 
B) Car ECU 
C) Key fob (Transmitter) 
D) Receiver motor 
✅ Answer: C 
3. Keyless entry systems generally operate using: 
A) Infrared waves 
B) Bluetooth only 
C) Radio Frequency (RF) signals 
D) Sound waves 
✅ Answer: C 
4. In a keyless entry system, the receiver is located: 
A) Inside the key 
B) Inside the door lock 
C) Inside the vehicle body 
D) Near the battery 
✅ Answer: C 
5. Rolling code technology is used in keyless systems to: 
A) Increase signal range 
B) Reduce battery usage 
C) Prevent theft by code duplication 
D) Improve door motor speed 
✅ Answer: C 
6. The main function of an anti-theft system is to: 
A) Increase car speed 
B) Prevent unauthorized vehicle use 

C) Improve braking 
D) Improve suspension 
✅ Answer: B 
7. An engine immobilizer works by: 
A) Locking the steering wheel 
B) Cutting fuel or ignition system 
C) Locking the doors 
D) Activating the horn 
✅ Answer: B 
9. Which sensor detects unauthorised entry into a car? 
A) Oxygen sensor 
B) Door sensor 
C) Temperature sensor 
D) MAF sensor 
✅ Answer: B 
10. A vehicle immobilizer compares the: 
A) Engine RPM 
B) Fuel pressure 
C) Key code with ECU data 
D) Door position 
✅ Answer: C 
11. Automatic door lock system function is to: 
A) Lock doors when car reaches a certain speed 
B) Lock only driver’s door 
C) Prevent engine overheating 
D) Increase tyre pressure 
✅ Answer: A 
12. In many cars, automatic door locking activates when speed crosses: 
A) 5 km/h 
B) 10–15 km/h 

C) 40 km/h 
D) 80 km/h 
✅ Answer: B 
13. Which sensor supports automatic door locking? 
A) Oxygen sensor 
B) Speed sensor 
C) Rain sensor 
D) Temperature sensor 
✅ Answer: B 
14. The central locking system is controlled by: 
A) Radiator 
B) Body Control Module (BCM) 
C) Alternator 
D) ECU only 
✅ Answer: B 
15. Automatic unlocking usually happens: 
A) When AC is turned off 
B) When airbags deploy 
C) When speed increases 
D) When headlights turn on
 ✅ Answer: B 
16. The main function of a park assist system is to: 
A) Increase braking power 
B) Help driver park safely 
C) Increase engine RPM 
D) Boost battery power 
✅ Answer: B 
17. Park assist system uses which type of sensor most commonly? 
A) Temperature sensor 
B) Ultrasonic sensor 

C) Pressure sensor 
D) Oxygen sensor 
✅ Answer: B 
18. The park assist system gives warning through: 
A) Engine sound 
B) Dashboard lights only 
C) Beeps and display indication 
D) Horn only 
✅ Answer: C 
19. In automatic park assist, steering is controlled by: 
A) Driver 
B) Steering ECU 
C) Brake system 
D) GPS ✅ Answer: B 
20. Park assist sensors are usually mounted on: 
A) Roof of the car 
B) Side mirrors 
C) Front and rear bumpers 
D) Inside tyres 
✅ Answer: C 
1. The main purpose of automatic headlight dimming is to: 
A) Increase battery voltage 
B) Prevent dazzling of oncoming vehicles 
C) Make headlights brighter 
D) Improve fuel economy 
✅ Answer: B 
2. Automatic headlight dimming mainly works based on: 
A) Vehicle speed 
B) Ambient light and oncoming vehicle light intensity 
C) Engine temperature 

D) Steering angle 
✅ Answer: B 
3. Which sensor is used in automatic headlight dimming? 
A) Ultrasonic sensor 
B) Light sensor / Photodiode 
C) Oxygen sensor 
D) Speed sensor 
✅ Answer: B 
4. When an oncoming vehicle is detected, the headlight system automatically switches 
from: 
A) Low beam to fog beam 
B) Low beam to parking light 
C) High beam to low beam 
D) High beam to off 
✅ Answer: C 
5. The control of automatic dimming is handled by: 
A) Ignition switch 
B) Driver manually 
C) Body Control Module (BCM) 
D) Dashboard switch only 
✅ Answer: C 
 
7. The time delay in automatic headlight system is mainly used to: 
A) Save fuel 
B) Prevent frequent switching due to sudden light changes 
C) Increase headlamp brightness 
D) Reduce engine load 
✅ Answer: B 
8. Which sensor supports automatic ON/OFF headlights? 
A) Rain sensor B) Light sensor 

C) Speed sensor 
D) Temperature sensor 
✅ Answer: B 
9. The headlight usually turns ON automatically when: 
A) Sunlight is strong 
B) Car is parked 
C) Ambient light falls below a set level 
D) Speed increases 
✅ Answer: C 
10. The “Follow-me-home” headlight feature is related to: 
A) Fog lights operation 
B) Automatic delay OFF headlight 
C) Brake light operation 
D) Turn signal system 
✅ Answer: B 
11. GPS stands for: 
A) Global Position Sensor 
B) Global Position System 
C) Geographical Position Satellite 
D) General Position System 
✅ Answer: B 
12. GPS system helps in: 
A) Engine tuning 
B) Vehicle location tracking 
C) Fuel injection 
D) Airbag deployment 
✅ Answer: B 
13. GPRS is mainly used in cars for: 
A) Wireless braking system 
B) Mobile data communication 

C) Cooling system control 
D) Engine lubrication 
✅ Answer: B 
14. GPRS stands for: 
A) Global Packet Radio Service 
B) General Packet Routing System 
C) Global Position Radio Service 
D) General Position Routing System 
✅ Answer: A 
15. Which component receives GPS signals from satellites? 
A) ECU 
B) GPS receiver/antenna 
C) BCM 
D) Engine sensor 
✅ Answer: B 
16. GPS requires how many satellites minimum for accurate positioning? 
A) 1 
B) 2 
C) 3 
D) 4 
✅ Answer: D 
17. GPRS mainly helps in: 
A) Offline navigation only 
B) Real-time traffic updates and internet services 
C) Headlamp brightness control 
D) Fuel pressure regulation 
✅ Answer: B 
18. Which system works without mobile network? 
A) GPRS 
B) Bluetooth 

C) GPS 
D) Wi-Fi 
✅ Answer: C 
19. GPS navigation uses: 
A) Sound waves 
B) Radio waves 
C) Infrared waves 
D) Magnetic waves 
✅ Answer: B 
20. GPS system accuracy mainly depends on: 
A) Vehicle color 
B) Number of satellites visible 
C) Battery voltage 
D) Tyre pressure 
✅ Answer: B 
Q1. HVAC stands for:
A) Heating, Ventilation and Air Conditioning
B) High Voltage Air Cooling
C) Heating, Vapour and AC
D) Heater Ventilation Application
Answer: A) Heating, Ventilation and Air Conditioning
Q2. Blower motor function is:
A) Flow refrigerant
B) Circulate air
C) Compress refrigerant
D) Heat coolant

Answer: B) Circulate air
Q3. Evaporator is located in:
A) Engine bay
B) Condenser area
C) Cabin dashboard
D) Fuel tank
Answer: C) Cabin dashboard
Q4. Which controls airflow direction?
A) Expansion valve
B) Air vents
C) Condenser
D) Compressor
Answer: B) Air vents
Q5. Recirculation mode:
A) Brings fresh air always
B) Reuses inside air
C) Stops blower
D) Heats engine
Answer: B) Reuses inside air
Q6. Car heating system uses heat from:
A) Exhaust gas
B) Battery
C) Engine coolant

D) Radiator fan
Answer: C) Engine coolant
Q7. Heater core acts like:
A) Condenser
B) Evaporator
C) Radiator
D) Compressor
Answer: C) Radiator
Q8. Ventilation system helps in:
A) Increasing engine power
B) Air circulation and fresh air supply
C) Fuel injection
D) Improving mileage
Answer: B) Air circulation and fresh air supply
Q9. Blend door is used for:
A) Mixing hot and cold air
B) Compressing refrigerant
C) Filtering air
D) Cooling engine
Answer: A) Mixing hot and cold air
Q10. Heater valve controls:
A) Fuel supply

B) Coolant flow
C) Air flow
D) Oil pressure
Answer: B) Coolant flow
Q11. Comfortable temperature range for car occupants is:
A) 5–10°C
B) 18–26°C
C) 30–40°C
D) Above 45°C
Answer: B) 18–26°C
Q12. Comfort humidity range is:
A) 10–20%
B) 30–60%
C) 70–90%
D) 90–100%
Answer: B) 30–60%
Q13. Human comfort depends on:
A) Temperature only
B) Humidity only
C) Temperature, humidity, air movement
D) Sunlight only
Answer: C) Temperature, humidity, air movement
Q14. High humidity causes:

A) Excess cooling
B) Sweating and discomfort
C) Cold sensation
D) No effect
Answer: B) Sweating and discomfort
Q15. Air movement improves comfort by:
A) Increasing sweating
B) Increasing evaporation of sweat
C) Increasing humidity
D) Stopping heat loss
Answer: B) Increasing evaporation of sweat
Q1. Which refrigerant is currently used in most modern cars?
A) R12
B) R22
C) R134a
D) Ammonia
Answer: C) R134a
Q2. Eco-friendly refrigerant is:
A) R1234yf
B) R12
C) R500
D) R11
Answer: A) R1234yf

Q3. Main property of refrigerant:
A) Non-toxic
B) Non-flammable
C) High latent heat
D) All of the above
Answer: D) All of the above
Q4. Which refrigerant has very low GWP?
A) R134a
B) R1234yf
C) R22
D) R410A
Answer: B) R1234yf
Q5. Refrigerant should have:
A) High boiling point
B) Low boiling point
C) High density
D) Poor heat transfer
Answer: B) Low boiling point
Q6. Refrigerant charging is done:
A) In liquid form
B) In gaseous form
C) Both
D) Solid form

Answer: C) Both
Q7. Overcharging results in:
A) Poor cooling
B) High compressor load
C) Both A and B
D) Engine stall
Answer: C) Both A and B
Q8. Undercharging causes:
A) Ice formation
B) Reduced cooling
C) Compressor noise
D) All of the above
Answer: B) Reduced cooling
Q9. Which tool is used for charging?
A) Vacuum pump
B) Manifold gauge set
C) Screwdriver
D) Multimeter
Answer: B) Manifold gauge set
Q10. Before charging, system should be:
A) Washed
B) Dried and evacuated
C) Filled with oil

D) Heated
Answer: B) Dried and evacuated
Q10. Before charging, system should be:
A) Washed
B) Dried and evacuated
C) Filled with oil
D) Heated
Answer: B) Dried and evacuated
Q11. Thermostat is used to:
A) Control engine speed
B) Control cabin temperature
C) Control blower speed
D) Control fuel flow
Answer: B) Control cabin temperature
Q12. Humidity is reduced by:
A) Heater core
B) Evaporator
C) Compressor
D) Condenser
Answer: B) Evaporator
Q13. Climate control system is:
A) Manual control
B) Automatic control

C) Mechanical only
D) Electrical only
Answer: B) Automatic control
Q14. Cabin temperature sensor measures:
A) Engine temperature
B) Outside temperature
C) Inside temperature
D) Refrigerant temperature
Answer: C) Inside temperature
Q15. Dehumidification occurs when:
A) Air passes through evaporator
B) Air passes through heater
C) Fan stops
D) Air is recirculated
Answer: A) Air passes through evaporator
Q16. Keyless entry works using:
A) Bluetooth only
B) Infrared or RF signal
C) Wired connection
D) Mechanical link
Answer: B) Infrared or RF signal
Q17. Immobilizer prevents:
A) Door locking

B) Engine starting without authorized key
C) Fuel filling
D) Brake operation
Answer: B) Engine starting without authorized key
Q19. Central locking system:
A) Locks all doors together
B) Locks only driver door
C) Locks engine
D) Locks boot only
Answer: A) Locks all doors together
Q20. Anti-theft alarm activates when:
A) Ignition ON
B) Unauthorized attempt detected
C) AC ON
D) Door closed normally
Answer: B) Unauthorized attempt detected
Q21. Parking sensors use:
A) Infrared waves
B) Ultrasonic waves
C) Radio waves
D) Microwave
Answer: B) Ultrasonic waves

Q22. Park assist helps in:
A) Lane changing
B) Accurate parking
C) Fuel control
D) Suspension control
Answer: B) Accurate parking
Q24. Automatic headlight sensor detects:
A) Engine temperature
B) Light intensity
C) Vehicle speed
D) Obstacle distance
Answer: B) Light intensity
Q25. Automatic dimming works using:
A) Ultrasonic sensor
B) Light sensor
C) Speed sensor
D) Temperature sensor
Answer: B) Light sensor
Q26. Delay off headlight means:
A) Light stays ON after ignition OFF
B) Light stays ON while driving
C) Light OFF immediately
D) Light blinks
Answer: A) Light stays ON after ignition OFF
Q27. GPS stands for:

A) Global Positioning System
B) General Packet System
C) Global Power Steering
D) Graphical Position System
Answer: A) Global Positioning System
Q28. GPRS is used for:
A) Navigation calculation
B) Data transmission
C) Vehicle braking
D) Parking
Answer: B) Data transmission
Q29. GPS works using:
A) Mobile towers
B) Satellites
C) Radar
D) Infrared
Answer: B) Satellites
Q30. Sealed beam headlamp means:
A) Bulb can be replaced separately
B) Entire unit is sealed and replaced together
C) Only lens is sealed
D) Reflector is open
Answer: B) Entire unit is sealed and replaced together
Q31. Main parts of sealed beam headlamp are:
A) Bulb & battery

B) Lens, reflector, filament
C) Switch & relay
D) Fuse & horn
Answer: B) Lens, reflector, filament
Q32. Dazzle occurs due to:
A) Low beam
B) High beam
C) Parking light
D) Fog lamp
Answer: B) High beam
Q33. Anti-dazzle mirror helps reduce:
A) Engine noise
B) Glare from rear vehicles
C) Fuel consumption
D) Headlight brightness
Answer: B) Glare from rear vehicles
Q34. Beam control is achieved by:
A) Adjusting headlamp angle
B) Changing colour
C) Changing battery
D) Changing horn
Answer: A) Adjusting headlamp angle
Q35. Air bag inflates mainly during:
A) Side impact
B) Rear collision

C) Frontal collision
D) Minor vibration
Answer: C) Frontal collision
Q36. Air bags inflate within:
A) 1 second
B) 0.1 to 0.3 seconds
C) 2 seconds
D) After engine stops
Answer: B) 0.1 to 0.3 seconds
Q37. Which sensor is used to detect crash?
A) Temperature sensor
B) Impact sensor
C) Oxygen sensor
D) Speed sensor
Answer: B) Impact sensor
Q38. Which gas is commonly used for airbag inflation?
A) Nitrogen
B) Oxygen
C) Hydrogen
D) Carbon monoxide
Answer: A) Nitrogen
Q39. SRS stands for:
A) Safety Restraint System
B) Supplemental Restraint System
C) Secure Restrain System
D) Safety Response System
Answer: B) Supplemental Restraint System
Q40. Seat belt prevents:

A) Vehicle rollover
B) Occupant ejection during crash
C) Engine failure
D) Tyre burst
Answer: B) Occupant ejection during crash
Q41. Three-point seat belt includes:
A) Lap belt only
B) Shoulder belt only
C) Lap and shoulder belt
D) Neck support
Answer: C) Lap and shoulder belt
Q42. Seat belt pretensioner function is to:
A) Loosen belt
B) Tighten belt during collision
C) Protect engine
D) Activate air bag only
Answer: B) Tighten belt during collision
Q43. Which material is used in seat belts?
A) Rubber
B) Nylon
C) Steel
D) Cotton
Answer: B) Nylon
Q44. Load limiter helps to:
A) Increase belt force
B) Reduce chest injury
C) Increase speed

D) Prevent engine overheating
Answer: B) Reduce chest injury
Q45. Central locking allows:
A) Only driver door locking
B) All doors to be locked/unlocked together
C) Only boot door locking
D) Engine locking
Answer: B) All doors to be locked/unlocked together
Q46. Central locking system works using:
A) Hydraulic actuators
B) Pneumatic actuators
C) Electrical actuators
D) Mechanical rods only
Answer: C) Electrical actuators
Q47. Remote key system transmits signals via:
A) Wires
B) RF waves
C) Sound waves
D) Light waves
Answer: B) RF waves
Q48. Main purpose of collapsible steering is to:
A) Improve steering efficiency
B) Absorb impact energy during crash
C) Increase vehicle speed
D) Reduce fuel consumption
Answer: B) Absorb impact energy during crash
Q49. In a frontal crash, rigid steering column can:
A) Protect driver

B) Increase driver injuries
C) Lock the brakes
D) Control vehicle direction
Answer: B) Increase driver injuries
Q50. Collapsible steering column uses:
A) Solid steel rod
B) Breakaway sleeve / telescopic arrangement
C) Plastic shaft
D) Rubber coupling only
Answer: B) Breakaway sleeve / telescopic arrangement
Q51. Purpose of ABS is to:
A) Increase brake wear
B) Prevent wheel locking during braking
C) Increase stopping distance
D) Reduce fuel consumption
Answer: B) Prevent wheel locking during braking
Q52. ABS works by:
A) Locking all wheels
B) Pumping the brakes manually
C) Modulating brake pressure automatically
D) Switching off brakes
Answer: C) Modulating brake pressure automatically
Q53. Which sensor is used in ABS?
A) Pressure sensor
B) Wheel speed sensor
C) Temperature sensor
D) Oxygen sensor

Answer: B) Wheel speed sensor
Q54. ABS mainly improves:
A) Steering control during braking
B) Engine power
C) Air conditioning
D) Mileage
Answer: A) Steering control during braking
Q55. ESC is used to:
A) Prevent engine overheating
B) Prevent skidding and loss of control
C) Improve air conditioning
D) Increase speed
Answer: B) Prevent skidding and loss of control
Q56. ESC functions by:
A) Applying brakes to individual wheels
B) Turning off engine
C) Locking steering
D) Increasing tyre pressure
Answer: A) Applying brakes to individual wheels
Q57. ESC uses which sensors?
A) Engine RPM sensor only
B) Yaw rate, steering angle and wheel speed sensors
C) Fuel sensors only
D) Temperature sensors only
Answer: B) Yaw rate, steering angle and wheel speed sensors
Q58. ESC mainly helps during:
A) Straight driving
B) Driving in curves/slippery roads

C) Vehicle washing
D) Parking
Answer: B) Driving in curves/slippery roads
Q59. Which system works together with ABS to improve control?
A) Power steering
B) ESC
C) AC system
D) Horn
Answer: B) ESC
Q60. Which safety device reduces head and chest injuries?
A) Air bag
B) Fuse
C) GPS
D) Tyre
Answer: A) Air bag
Q61. Which provides primary safety?
A) Seat belt
B) Air bag
C) ESC
D) Central locking
Answer: A) Seat belt
Q62. Which prevents car from rolling back on slopes?
A) Hill Hold Control
B) Central locking
C) ABS
D) Air bag
Answer: A) Hill Hold Control
1. What is the main function of an automobile body?

A) Improve engine performance
 B) Support electrical systems
 C) Provide space for passengers and goods
 D) Increase fuel consumption
Answer: C) Provide space for passengers and goods
2. What is the term used for the lower part of the vehicle which includes the frame and 
suspension system?
A) Roof panel
 B) Chassis
 C) Bonnet
 D) Firewall
Answer: B) Chassis
3. Which part of the body separates the engine compartment from the passenger compartment?
A) Dash panel
 B) Firewall
 C) Bonnet
 D) Radiator grille
Answer: B) Firewall
4. A monocoque body construction means:
A) Body and frame are separate
 B) Body is built on a wooden frame
 C) Body and chassis are integrated
 D) Body is made only of plastic
Answer: C) Body and chassis are integrated
5. Which type of automobile body is commonly used in sports and racing cars?
A) Hatchback
 B) Convertible
 C) Coupe
 D) SUV
Answer: C) Coupe
6. What is the primary material used in conventional automobile body construction?
A) Copper
 B) Plastic
 C) Steel
 D) Aluminum
Answer: C) Steel

7. Which of the following is not a vehicle body type?
A) Sedan
 B) Limousine
 C) Transmission
 D) Hatchback
Answer: C) Transmission
8. In which type of body construction is the frame and body built as one unit?
A) Body-on-frame
 B) Semi-monocoque
 C) Monocoque
 D) Ladder frame
Answer: C) Monocoque
9. Which specification is not typically included when comparing vehicle bodies?
A) Fuel tank capacity
 B) Seating capacity
 C) Boot space
 D) Number of doors
Answer: A) Fuel tank capacity
10. What is a characteristic of a convertible car body?
A) Has no engine compartment
 B) Fixed metal roof
 C) Retractable or removable roof
 D) Only two wheels
Answer: C) Retractable or removable roof
11. Which of the following is a feature of a station wagon vehicle?
A) Small luggage space
 B) Two seats only
 C) Extended rear cargo area
 D) No rear window
Answer: C) Extended rear cargo area
12. What is the typical body type of a heavy goods vehicle (HGV)?
A) Coupe
 B) SUV
 C) Truck body
 D) Sedan
Answer: C) Truck body

13. What does “SUV” stand for?
A) Super Utility Van
 B) Standard Utility Vehicle
 C) Sports Utility Vehicle
 D) Special Use Vehicle
Answer: C) Sports Utility Vehicle
14. In body construction, what is the primary purpose of crumple zones?
A) Reduce fuel consumption
 B) Provide comfort
 C) Absorb impact energy in collisions
 D) Add aesthetic design
Answer: C) Absorb impact energy in collisions
15. Which of the following vehicles is typically built with a body-on-frame construction?
A) Hatchback
 B) SUV
 C) Coupe
 D) Convertible
Answer: B) SUV
16. Which of the following materials is most commonly used in automobile body construction?
A) Copper
 B) Mild steel
 C) Brass
 D) Zinc
Answer: B) Mild steel
17. Aluminium is used in automobile bodies mainly because of its:
A) High cost
 B) High weight
 C) Corrosion resistance and lightweight
 D) High strength only
Answer: C) Corrosion resistance and lightweight
18. Which material is primarily used in high-performance and luxury cars due to its strength-to-
weight ratio?
A) Mild steel
 B) Cast iron
 C) Carbon fiber
 D) PVC

Answer: C) Carbon fiber
19. What is the purpose of galvanization in automotive body panels?
A) Improve paint quality
 B) Reduce body weight
 C) Prevent rusting
 D) Increase thickness
Answer: C) Prevent rusting
20. The first step in vehicle body fabrication is usually:
A) Painting
 B) Welding
 C) Cutting and shaping sheet metal
 D) Sanding
Answer: C) Cutting and shaping sheet metal
21. Which type of welding is most commonly used in automobile body repair?
A) Arc welding
 B) Gas welding
 C) TIG welding
 D) MIG welding
Answer: D) MIG welding
22. What is a common tool used for reshaping dented metal during accident repair?
A) Hacksaw
 B) Dent puller
 C) Lathe
 D) Drill machine
Answer: B) Dent puller
23. In accidental repairs, which process is used to smoothen the damaged surface before 
painting?
A) Drilling
 B) Sanding
 C) Welding
 D) Hammering
Answer: B) Sanding
24. The function of primer in body painting is to:
A) Increase thickness
 B) Provide color

 C) Improve paint adhesion and prevent rust
 D) Make it waterproof
Answer: C) Improve paint adhesion and prevent rust
25. Which body accessory helps reduce wind resistance and improve aerodynamics?
A) Bumper
 B) Spoiler
 C) Mudguard
 D) Sunroof
Answer: B) Spoiler
26. Which of the following is not considered a body accessory?
A) Fog lights
 B) Roof rails
 C) Chassis
 D) Side mirrors
Answer: C) Chassis
27. What is the main function of a car’s bumper?
A) Improve aesthetics
 B) Absorb impact during minor collisions
 C) Support headlights
 D) Help fuel efficiency
Answer: B) Absorb impact during minor collisions
28. The purpose of mud flaps on a vehicle is to:
A) Enhance speed
 B) Reduce noise
 C) Prevent mud and debris from hitting the body
 D) Reduce emissions
Answer: C) Prevent mud and debris from hitting the body
29. Side view mirrors are mainly used for:
A) Decoration
 B) Increasing speed
 C) Rear and side visibility for safe lane changing
 D) Engine cooling
Answer: C) Rear and side visibility for safe lane changing
30. What is the function of roof rails on a vehicle?

A) Decoration only
 B) Improve aerodynamics
 C) Carry luggage or cargo on the roof
 D) Support windshield
Answer: C) Carry luggage or cargo on the roof
31. What is the main benefit of streamlining a vehicle body?
A) Better lighting
 B) Lower manufacturing cost
 C) Reduction in air resistance
 D) More passenger space
Answer: C) Reduction in air resistance
32. Air resistance acting on a vehicle is also known as:
A) Gradient resistance
 B) Rolling resistance
 C) Aerodynamic drag
 D) Inertial resistance
Answer: C) Aerodynamic drag
33. Which shape offers the least air resistance at high speed?
A) Rectangular
 B) Cubical
 C) Streamlined (teardrop-shaped)
 D) Square
Answer: C) Streamlined (teardrop-shaped)
34. What does rolling resistance depend on most?
A) Wind speed
 B) Tyre material and road surface
 C) Engine size
 D) Number of passengers
Answer: B) Tyre material and road surface
35. Gradient resistance is encountered when:
A) Vehicle moves on flat road
 B) Vehicle moves downhill only
 C) Vehicle climbs an incline
 D) Vehicle accelerates on straight road
Answer: C) Vehicle climbs an incline
36. What is the formula for tractive resistance?

A) Rolling + Gradient + Air resistance
 B) Rolling − Air resistance
 C) Gradient × Rolling
 D) Engine power ÷ Weight
Answer: A) Rolling + Gradient + Air resistance
37. The force available between tyre and road to move the vehicle is called:
A) Drag force
 B) Gradient force
 C) Traction
 D) Resistance
Answer: C) Traction
38. Tractive effort is defined as:
A) Resistance caused by gravity
 B) Force required to overcome all resistances
 C) Power output of engine
 D) Braking force
Answer: B) Force required to overcome all resistances
39. Which is not a type of vehicle resistance?
A) Air resistance
 B) Rolling resistance
 C) Lateral resistance
 D) Gradient resistance
Answer: C) Lateral resistance
40. Which resistance increases at high speed?
A) Rolling resistance
 B) Air resistance
 C) Gradient resistance
 D) Tractive effort
Answer: B) Air resistance
41. Pitching is the movement of the vehicle about its:
A) Longitudinal axis
 B) Lateral axis
 C) Vertical axis
 D) Center of gravity
Answer: B) Lateral axis
42. Rolling refers to movement about the:

A) Vertical axis
 B) Lateral axis
 C) Longitudinal axis
 D) Horizontal plane
Answer: C) Longitudinal axis
43. Yaw is the movement around the:
A) Vertical axis
 B) Lateral axis
 C) Horizontal axis
 D) Front axle
Answer: A) Vertical axis
44. Bouncing occurs due to:
A) Poor lighting
 B) Steering misalignment
 C) Poor suspension or uneven roads
 D) Over-inflated tyres
Answer: C) Poor suspension or uneven roads
45. Sway refers to:
A) Up-down motion
 B) Side-to-side motion of body
 C) Rotating motion
 D) Forward acceleration
Answer: B) Side-to-side motion of body
46. The primary purpose of anticorrosive treatment is to:
A) Improve fuel efficiency
 B) Enhance engine performance
 C) Prevent rust and corrosion
 D) Improve aerodynamics
Answer: C) Prevent rust and corrosion
47. First step in vehicle painting process:
A) Top coat
 B) Priming
 C) Surface cleaning and sanding
 D) Clear coat
Answer: C) Surface cleaning and sanding
48. Coating applied immediately after surface cleaning:

A) Clear coat
 B) Primer
 C) Base coat
 D) Top coat
Answer: B) Primer
49. Which layer gives actual color and appearance?
A) Base coat
 B) Clear coat
 C) Primer
 D) Epoxy coating
Answer: A) Base coat
50. The clear coat in painting is used to:
A) Add thickness to paint
 B) Increase friction
 C) Protect the base coat and give gloss
 D) Prevent fire hazards
Answer: C) Protect the base coat and give gloss
51. What is the primary chemical used for rustproofing underbody parts?
A) Paint thinner
 B) Epoxy resin
 C) Zinc phosphate
 D) Engine oil
Answer: C) Zinc phosphate
52. Which of the following is not a method of anticorrosive treatment?
A) Galvanizing
 B) Phosphating
 C) Painting
 D) Welding
Answer: D) Welding
53. What is the name of the process in which a car body is dipped into a bath for anti-corrosion 
coating?
A) Electroplating
 B) Dip coating
 C) Electro-deposition (ED) coating
 D) Spot welding

Answer: C) Electro-deposition (ED) coating
54. During repainting, what is usually done before applying a new coat of paint?
A) Wash with plain water
 B) Wet sanding and removing old paint
 C) Engine tuning
 D) Apply base coat directly
Answer: B) Wet sanding and removing old paint
55. Which tool is commonly used to apply paint in auto body shops?
A) Paintbrush
 B) Sanding block
 C) Spray gun
 D) Welding torch
Answer: C) Spray gun
56. What is the main purpose of polishing after painting or repainting?
A) Remove the paint
 B) Soften the metal
 C) Improve surface finish and shine
 D) Reduce weight
Answer: C) Improve surface finish and shine
57. Which type of paint is most commonly used in modern automobile painting?
A) Acrylic enamel
 B) Water-based emulsion
 C) Latex paint
 D) Oil-based paint
Answer: A) Acrylic enamel
58. What can cause paint blistering after painting?
A) Low humidity
 B) Proper drying
 C) Moisture or contaminants under paint
 D) Polishing the surface
Answer: C) Moisture or contaminants under paint
59. In multi-layer painting, the layer applied to smooth out imperfections before base coat is 
called:
A) Primer
 B) Putty / filler

 C) Clear coat
 D) Epoxy layer
Answer: B) Putty / filler
60. Which part of the vehicle is most prone to corrosion?
A) Roof
 B) Bonnet
 C) Underbody and wheel arches
 D) Windows
Answer: C) Underbody and wheel arches
61. The primary purpose of applying anticorrosive treatment to a vehicle body is to:
A) Improve fuel efficiency
 B) Enhance engine performance
 C) Prevent rust and corrosion
 D) Improve aerodynamics
Answer: C) Prevent rust and corrosion
62. Which of the following is the first step in the vehicle painting process?
A) Top coat application
 B) Priming
 C) Surface cleaning and sanding
 D) Clear coat application
Answer: C) Surface cleaning and sanding
63. Which type of coating is applied immediately after surface cleaning to prevent corrosion?
A) Clear coat
 B) Primer
 C) Base coat
 D) Top coat
Answer: B) Primer
64. Which layer of paint provides the actual color and aesthetic appearance of the vehicle?
A) Base coat
 B) Clear coat
 C) Primer
 D) Epoxy coating
Answer: A) Base coat
65. The clear coat in painting is used to:

A) Add thickness to paint
 B) Increase friction
 C) Protect the base coat and give gloss
 D) Prevent fire hazards
Answer: C) Protect the base coat and give gloss
66. What is the primary chemical used for rustproofing underbody parts?
A) Paint thinner
 B) Epoxy resin
 C) Zinc phosphate
 D) Engine oil
Answer: C) Zinc phosphate
67. Which of the following is not a method of anticorrosive treatment?
A) Galvanizing
 B) Phosphating
 C) Painting
 D) Welding
Answer: D) Welding
68. What is the name of the process in which a car body is dipped into a bath for anti-corrosion 
coating?
A) Electroplating
 B) Dip coating
 C) Electro-deposition (ED) coating
 D) Spot welding
Answer: C) Electro-deposition (ED) coating
69. During repainting, what is usually done before applying a new coat of paint?
A) Wash with plain water
 B) Wet sanding and removing old paint
 C) Engine tuning
 D) Apply base coat directly
Answer: B) Wet sanding and removing old paint
70. Which tool is commonly used to apply paint in auto body shops?
A) Paintbrush
 B) Sanding block
 C) Spray gun
 D) Welding torch
Answer: C) Spray gun

71. What is the main purpose of polishing after painting or repainting?
A) Remove the paint
 B) Soften the metal
 C) Improve surface finish and shine
 D) Reduce weight
Answer: C) Improve surface finish and shine
72. Which type of paint is most commonly used in modern automobile painting?
A) Acrylic enamel
 B) Water-based emulsion
 C) Latex paint
 D) Oil-based paint
Answer: A) Acrylic enamel
73. What can cause paint blistering after painting?
A) Low humidity
 B) Proper drying
 C) Moisture or contaminants under paint
 D) Polishing the surface
Answer: C) Moisture or contaminants under paint
74. In multi-layer painting, the layer applied to smooth out imperfections before base coat is 
called:
A) Primer
 B) Putty / filler
 C) Clear coat
 D) Epoxy layer
Answer: B) Putty / filler
75. Which part of the vehicle is most prone to corrosion?
A) Roof
 B) Bonnet
 C) Underbody and wheel arches
 D) Windows
Answer: C) Underbody and wheel arches
76. What is a major drawback of a carbureted SI engine?
A) Precise air-fuel control
 B) High fuel efficiency
 C) Poor cold starting and emissions
 D) High engine power

Answer: C) Poor cold starting and emissions
77. In carbureted engines, fuel is mixed with air:
A) Near the intake valve
 B) In the combustion chamber
 C) Inside the exhaust manifold
 D) In the carburetor
Answer: D) In the carburetor
78. Advantage of MPFI over carburetor:
A) Lower cost
 B) Easier manufacturing
 C) Better fuel atomization and control
 D) No ECU required
Answer: C) Better fuel atomization and control
79. In Throttle Body Injection (TBI), fuel is injected:
A) Into each cylinder
 B) Into exhaust port
 C) Just above throttle valve
 D) Into fuel tank
Answer: C) Just above throttle valve
80. In Port Fuel Injection (PFI), fuel is injected:
A) Before throttle
 B) Into combustion chamber
 C) Near intake valve of each cylinder
 D) After exhaust valve
Answer: C) Near intake valve of each cylinder
81. Which system offers more precise fuel delivery?
A) TBI
 B) PFI
 C) Carburetor
 D) Mechanical injection
Answer: B) PFI
82. MPFI stands for:
A) Multi-Point Fuel Injection
 B) Multi-Port Fuel Ignition
 C) Main Power Fuel Injector
 D) Multiple Pressure Fuel Injection

Answer: A) Multi-Point Fuel Injection
83. Which is NOT an MPFI sensor?
A) TPS
 B) Oxygen sensor
 C) Knock sensor
 D) Brake pedal sensor
Answer: D) Brake pedal sensor
84. Function of Oxygen sensor:
A) Detect temperature
 B) Detect throttle angle
 C) Monitor exhaust air-fuel ratio
 D) Increase fuel pressure
Answer: C) Monitor exhaust air-fuel ratio
85. MAF sensor measures:
A) Engine speed
 B) Throttle position
 C) Amount of air entering engine
 D) Fuel temperature
Answer: C) Amount of air entering engine
86. Engine temperature sensor:
A) O₂ sensor
 B) MAP sensor
 C) Coolant temperature sensor
 D) Camshaft sensor
Answer: C) Coolant temperature sensor
87. Actuator in MPFI:
A) MAP sensor
 B) Fuel injector
 C) Oxygen sensor
 D) TPS
Answer: B) Fuel injector
88. ECU controls:
A) Ignition only
 B) Air supply only
 C) Fuel injection timing & duration
 D) Exhaust valves

Answer: C) Fuel injection timing & duration
89. Engine speed sensor:
A) TPS
 B) Crankshaft position sensor
 C) IAT sensor
 D) Coolant sensor
Answer: B) Crankshaft position sensor
90. Component improving fuel economy & emissions:
A) Air filter
 B) Ignition coil
 C) ECU
 D) Flywheel
Answer: C) ECU
91. CRDI stands for:
A) Controlled Rail Direct Ignition
 B) Common Rail Direct Injection
 C) Constant Rate Direct Injection
 D) Combined Rail Diesel Injection
Answer: B) Common Rail Direct Injection
92. Key feature of CRDI:
A) Carburetor use
 B) Low pressure injection
 C) High-pressure common rail
 D) Spark ignition
Answer: C) High-pressure common rail
93. Fuel injection in CRDI:
A) Intake manifold
 B) After exhaust valve
 C) Directly into combustion chamber
 D) Fuel tank
Answer: C) Directly into combustion chamber
94. NOT a CRDI component:
A) Common rail
 B) High-pressure pump
 C) Spark plug
 D) ECU

Answer: C) Spark plug
95. CRDI injection timing is controlled by:
A) Fuel filter
 B) Ignition coil
 C) ECU
 D) Glow plug
Answer: C) ECU
96. Function of common rail:
A) Return line
 B) Fuel storage & distribution
 C) Pressure regulator
 D) Injector
Answer: B) Fuel storage & distribution
97. CRDI injectors are operated by:
A) Camshaft
 B) ECU-controlled solenoids / piezo
 C) Vacuum
 D) Manual pump
Answer: B) ECU-controlled solenoids / piezo
98. CRDI block diagram excludes:
A) Fuel tank
 B) High-pressure pump
 C) Common rail
 D) Catalytic converter
Answer: D) Catalytic converter
99. Advantage of CRDI:
A) Lower engine weight
 B) Reduced compression ratio
 C) Precise fuel control & multiple injections
 D) Petrol usage
Answer: C) Precise fuel control & multiple injections
100. CRDI improves:
A) Emissions
 B) Noise
 C) Fuel efficiency & lower emissions
 D) Low injection pressure

Answer: C) Fuel efficiency & lower emissions
101. Pilot injection is used to:
A) Cool injector
 B) Reduce noise & improve combustion
 C) Increase fuel flow
 D) Heat exhaust
Answer: B) Reduce noise & improve combustion
102. Pump used in CRDI:
A) Diaphragm
 B) Vane
 C) High-pressure plunger pump
 D) Water pump
Answer: C) High-pressure plunger pump
103. CRDI pressure range:
A) 10–20 bar
 B) 100–200 bar
 C) 1000–2000 bar
 D) 5000–6000 bar
Answer: C) 1000–2000 bar
104. CRDI injection is:
A) Constant
 B) Fixed volume
 C) Variable timing & pressure
 D) After exhaust
Answer: C) Variable timing & pressure
105. Advantage of CRDI engines:
A) Higher NOx
 B) Low efficiency
 C) Smooth operation & reduced knock
 D) More mechanics
Answer: C) Smooth operation & reduced knock
106. Advantage of VGT:
A) Smaller engine
 B) Low-speed only performance
 C) Optimal boost across RPM
 D) Higher fuel use

Answer: C) Optimal boost across RPM
107. VGT vanes regulate:
A) Coolant flow
 B) Air-fuel ratio
 C) Exhaust gas flow
 D) Ignition timing
Answer: C) Exhaust gas flow
108. VGT benefit:
A) Reduced torque
 B) Turbo lag
 C) Lower emissions & better response
 D) Simple design
Answer: C) Lower emissions & better response
109. VVT is used to:
A) Control fuel pressure
 B) Increase engine size
 C) Optimize valve timing
 D) Reduce plug wear
Answer: C) Optimize valve timing
110. VVT does NOT improve:
A) Power
 B) Emissions
 C) Valve damage
 D) Fuel efficiency
Answer: C) Valve damage
111. VVT adjusts:
A) Injector pressure
 B) Valve timing
 C) Piston stroke
 D) Oil temperature
Answer: B) Valve timing
112. GDI injects fuel:
A) Carburetor
 B) Intake manifold
 C) Combustion chamber
 D) Exhaust manifold

Answer: C) Combustion chamber
113. Advantage of GDI:
A) Low pressure
 B) Rich mixture
 C) Better economy & performance
 D) High emissions
Answer: C) Better economy & performance
114. Stratified charge is used to:
A) Cool engine
 B) Burn rich mix
 C) Lean burn at light load
 D) Reduce ignition temp
Answer: C) Lean burn at light load
115. Stratified charge means:
A) Carburetor mixing
 B) Outside cylinder mixing
 C) Different mixture zones
 D) Diesel use
Answer: C) Different mixture zones
116. Essential component for stratified charge:
A) Spark plug
 B) Direct injector
 C) Turbocharger
 D) EGR valve
Answer: B) Direct injector
117. Challenge of GDI:
A) Cooling loss
 B) Engine size
 C) Particulate emissions
 D) Low compression
Answer: C) Particulate emissions
118. VVT integrated with:
A) Fuel tank
 B) Cooling fan
 C) Variable Valve Lift
 D) Starter motor

Answer: C) Variable Valve Lift
119. Small VGT vane opening causes:
A) Low boost
 B) Faster turbine & torque
 C) Low temperature
 D) Delay
Answer: B) Faster turbine & torque
120. GDI modes:
A) Turbo / non-turbo
 B) Cold / hot
 C) Homogeneous / stratified
 D) Open / closed loop
Answer: C) Homogeneous / stratified
121. Emission control purpose:
A) Increase fuel use
 B) Engine size
 C) Reduce harmful emissions
 D) Improve sound
Answer: C) Reduce harmful emissions
122. EGR stands for:
A) Engine Gas Reduction
 B) Exhaust Gas Recirculation
 C) Electronic Gas Re-injection
 D) Emission Gas Regulator
Answer: B) Exhaust Gas Recirculation
123. EGR reduces:
A) CO
 B) HC
 C) NOx
 D) PM
Answer: C) NOx
124. EGR valve works by:
A) Fuel pressure rise
 B) Exhaust gas recirculation
 C) Sealing exhaust
 D) Coolant control

Answer: B) Exhaust gas recirculation
125. EGR reduces NOx by:
A) Raising temp
 B) Lowering temp
 C) Increasing air
 D) Less fuel
Answer: B) Lowering temperature
126. EGR valve is controlled by:
A) Carburetor
 B) Throttle
 C) ECU
 D) Distributor
Answer: C) ECU
127. PCV system:
A) Adds fuel
 B) Raises oil pressure
 C) Recirculates blow-by gases
 D) Seals crankcase
Answer: C) Recirculates blow-by gases
128. Blow-by gases are:
A) Tailpipe gases
 B) Tank gases
 C) Gases past piston rings
 D) Radiator gases
Answer: C) Gases past piston rings
129. PCV reduces:
A) CO₂
 B) HC
 C) NOx
 D) Lead
Answer: B) HC
130. PCV component:
A) EGR cooler
 B) Catalytic converter
 C) PCV valve
 D) MAP sensor

Answer: C) PCV valve
131. EVAP system:
A) Prevent oil leaks
 B) Trap fuel vapors
 C) Stop smoke
 D) Cool radiator
Answer: B) Trap fuel vapors
132. Charcoal canister:
A) Absorbs coolant
 B) Stores oil
 C) Absorbs fuel vapors
 D) Filters air
Answer: C) Absorbs fuel vapors
133. Stored vapors are:
A) Released
 B) Burned in exhaust
 C) Sent to intake
 D) Condensed
Answer: C) Sent to intake
134. Emission system active when parked:
A) PCV
 B) EGR
 C) EVAP
 D) Catalytic converter
Answer: C) EVAP
135. Emission & economy control:
A) PCV
 B) EGR
 C) EVAP
 D) EGR & PCV
Answer: D) EGR & PCV
136. EV propulsion:
A) ICE
 B) Steam
 C) Electric motor + battery
 D) Gas turbine

Answer: C) Electric motor + battery
137. EV key component:
A) Injector
 B) Motor
 C) Carburetor
 D) Exhaust
Answer: B) Motor
138. BEV energy stored in:
A) Hydrogen tank
 B) Diesel tank
 C) Battery pack
 D) Flywheel
Answer: C) Battery pack
139. Charging infrastructure:
A) Cooling
 B) Air supply
 C) Battery charging
 D) Lubrication
Answer: C) Battery charging
140. EV excludes:
A) Battery
 B) Motor
 C) Gearbox
 D) Fuel tank & exhaust
Answer: D) Fuel tank & exhaust
141. Common EV battery:
A) Lead-acid
 B) NiMH
 C) Lithium-ion
 D) Zinc-air
Answer: C) Lithium-ion
142. Li-ion advantage:
A) Heavy
 B) Memory effect
 C) High energy density
 D) Water topping

Answer: C) High energy density
143. BMS function:
A) Increase speed
 B) Regulate airflow
 C) Manage battery health
 D) Steering
Answer: C) Manage battery health
144. NOT BMS function:
A) Temp monitoring
 B) SOC control
 C) Fuel injection
 D) Safety
Answer: C) Fuel injection
145. Common EV motor:
A) Brushed DC
 B) Reluctance
 C) BLDC
 D) Shaded pole
Answer: C) BLDC
146. Regenerative braking:
A) Oil brakes
 B) Converts energy to electrical
 C) Hydraulic braking
 D) Reverse gear
Answer: B) Converts energy to electrical
147. Battery energy depends on:
A) Voltage
 B) Capacity
 C) Current
 D) Temperature
Answer: B) Capacity
148. Fastest EV charging:
A) Level 1
 B) Level 2
 C) DC fast charging
 D) USB

Answer: C) DC fast charging
149. Inverter function:
A) Charging
 B) AC to DC
 C) DC to AC
 D) Cooling
Answer: C) DC to AC
150. Electric motor function:
A) Store energy
 B) Create fuel
 C) Convert electrical to mechanical energy
 D) Control temperature
Answer: C) Convert electrical to mechanical energy